<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title type="text">El Zumbido</title>
  <id>urn:uuid:ea67f575-8130-3369-abc3-1449f0cc2655</id>
  <updated>2018-08-11T00:00:00Z</updated>
  <link href="http://pybee.org/zh_TW/news/buzz/" />
  <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/atom.xml" rel="self" />
  <author>
    <name></name>
  </author>
  <subtitle type="text">BeeWare's official blog</subtitle>
  <generator uri="https://github.com/ajdavis/lektor-atom" version="0.2">Lektor Atom Plugin</generator>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/2018-google-summer-of-code-final-report-yap-boon-peng/">
    <title type="text">2018 Google Summer of Code - Implement asyncio support in VOC</title>
    <id>urn:uuid:1a713ffc-6170-3134-a1a1-40fd30928db5</id>
    <updated>2018-08-11T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/2018-google-summer-of-code-final-report-yap-boon-peng/" />
    <author>
      <name>Yap Boon Peng</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In the blink of an eye, Google Summer of Code (GSoC) 2018 has come to an end. During the three months long coding period, I have contributed several patches in VOC repository of BeeWare, all working towards the ultimate end goal of running &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; module in VOC. In this blog post (which is my first actual blog post by the way 游땏), I will document what I have done so far, why I couldn't make it to the end goal (yea, unfortunately I couldn't get &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; to work at the end of GSoC 2018), and what's left that needs to be done in order to achieve the end goal (or at least make part of &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; work).&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;building-foundation&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Building Foundation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The first error that the transpiler throws when attempting to compile &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; module was &amp;quot;No handler for &lt;cite&gt;YieldFrom&lt;/cite&gt;&amp;quot;, so it makes sense to start from this issue first.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another feature related to generator was &lt;cite&gt;Yield&lt;/cite&gt; expression. Before GSoC 2018, &lt;cite&gt;Yield&lt;/cite&gt; statement in VOC was just a statement, meaning &lt;cite&gt;yield&lt;/cite&gt; could not be used as expression. Generator methods such as &lt;cite&gt;generator.send&lt;/cite&gt;, &lt;cite&gt;generator.throw&lt;/cite&gt; and &lt;cite&gt;generator.close&lt;/cite&gt; were not supported as well. Those features are what make asynchronous programming with generator possible, so I spent a few weeks to extend generator functionality in VOC, laying down the path to &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; module.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRs related to generator are listed below:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/821&quot;&gt;PR #821&lt;/a&gt; : Added support for Yield from statement (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/823&quot;&gt;PR #823&lt;/a&gt; : Added generator send method (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/831&quot;&gt;PR #831&lt;/a&gt; : Support exceptions handling in generator (merged)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;nonlocal-statement&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Nonlocal Statement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;cite&gt;Nonlocal&lt;/cite&gt; statement was another syntax not supported by VOC. After completion of generator's features, implementing this is the next step towards compiling &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; module.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implementing this feature took about 3 ~ 4 weeks as this is not as trivial as it seems. I took several approaches on this, while some of them do work, the code is not pretty and &lt;cite&gt;hacky&lt;/cite&gt;, which could come back to bite me/other contributors in the long run. After many discussions with Russell, I refactored the closure mechanism in VOC and took a much cleaner approach in &lt;cite&gt;nonlocal&lt;/cite&gt; implementations. I must admit that I took some short-cuts for the sake of &amp;quot;making nonlocal works&amp;quot; in the process of implementing &lt;cite&gt;nonlocal&lt;/cite&gt; statement, resulting in poor design and messy codes. Many thanks to Russell, who helped me to improve my coding style and told me not to be discouraged when I'm stuck. 游땏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Related PRs:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/854&quot;&gt;PR #854&lt;/a&gt; : Nonlocal statement support (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/873&quot;&gt;PR #873&lt;/a&gt; : Added closure related test cases (merged)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;the-collections-module&quot;&gt;
&lt;h2&gt;The Collections Module&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Next item on my hit list was pure Java implementations of the &lt;cite&gt;collections&lt;/cite&gt; module. &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; module depends on 3 data structures from &lt;cite&gt;collections&lt;/cite&gt;, namely &lt;cite&gt;defauldict&lt;/cite&gt;, &lt;cite&gt;Deque&lt;/cite&gt; and &lt;cite&gt;OrderedDict&lt;/cite&gt;. Two of them (&lt;cite&gt;defaultdict&lt;/cite&gt; and &lt;cite&gt;Deque&lt;/cite&gt;) are implemented in C in CPython, plus they have good analog in Java, so it makes senses to implement the module in Java. Porting &lt;cite&gt;defauldict&lt;/cite&gt;, &lt;cite&gt;Deque&lt;/cite&gt; and &lt;cite&gt;OrderedDict&lt;/cite&gt; to Java in VOC is relatively straight-forward, taking about 1.5 weeks to complete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Related PRs:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/874&quot;&gt;PR #874&lt;/a&gt; : Implement collections.defauldict (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/896&quot;&gt;PR #896&lt;/a&gt; : Implements collections.Deque (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/897&quot;&gt;PR #897&lt;/a&gt; : Implements collections.OrderedDict` (merged)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;other-prs-submitted-during-gsoc-2018&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Other PRs submitted during GSoC 2018&lt;/h2&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/817&quot;&gt;PR #817&lt;/a&gt; : Added coroutine related exception class [WIP] (closed due to not needed)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/836&quot;&gt;PR #836&lt;/a&gt; : Changed Bool construction to use getBool instead (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/847&quot;&gt;PR #847&lt;/a&gt; : Add custom exceptions test cases (closed due to more comprehensive handling in &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/844&quot;&gt;PR #844&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/849&quot;&gt;PR #849&lt;/a&gt; : Fixed Unknown constant type &amp;lt;class 'frozenset'&amp;gt; in function definition (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/858&quot;&gt;PR #858&lt;/a&gt; : Added test case for &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/857&quot;&gt;Issue #857&lt;/a&gt; (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/860&quot;&gt;PR #860&lt;/a&gt; : Added test case for &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/859&quot;&gt;Issue #859&lt;/a&gt; (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/862&quot;&gt;PR #862&lt;/a&gt; : Added test case for &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/861&quot;&gt;Issue #861&lt;/a&gt; (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/867&quot;&gt;PR #867&lt;/a&gt; : Fixed &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/866&quot;&gt;Issue #866&lt;/a&gt; RunTimeError when generator is nested in more than 1 level of function definition (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/868&quot;&gt;PR #868&lt;/a&gt; : Fixed &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/861&quot;&gt;Issue #861&lt;/a&gt; Redefining nested function from other function overrides original nested function (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/879&quot;&gt;PR #879&lt;/a&gt; : Fixed Incompatible Stack Height caused by expression statement (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/901&quot;&gt;PR #901&lt;/a&gt; : Added test case for &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/900&quot;&gt;Issue #900&lt;/a&gt; (merged)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/788&quot;&gt;PR #788&lt;/a&gt; : Implements asyncio.coroutines [WIP] (open, the dream 游땙)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;issues-submitted-during-gsoc-2018&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Issues submitted during GSoC 2018&lt;/h2&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/861&quot;&gt;Issue #861&lt;/a&gt; : Redefining nested function from other function overrides original nested function (fixed in &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/868&quot;&gt;PR #868&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/866&quot;&gt;Issue #866&lt;/a&gt; : RunTimeError when generator is nested in more than 1 level of function definition (fixed in &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/pull/867&quot;&gt;PR #867&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/828&quot;&gt;Issue #828&lt;/a&gt; : Finally block of generator is not executed during garbage collection (open)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/857&quot;&gt;Issue #857&lt;/a&gt; : Complex datatype in set cause java.lang.StackOverflowError (open)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/859&quot;&gt;Issue #859&lt;/a&gt; : Duplicated values of equivalent but different data types in set (open)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/900&quot;&gt;Issue #900&lt;/a&gt; : Exception in nested try-catch suite is 'leaked' to another enclosing try-catch suite (open)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/voc/issues/827&quot;&gt;Issue #827&lt;/a&gt; : Maps reserved Java keywords to Python built-in function/method call (closed)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;towards-the-ultimate-end-goal&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Towards The Ultimate End Goal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unfortunately, three months of GSoC coding period was not enough for me to bring &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; module to VOC. The nonlocal statement implementation was the biggest blocker for me mainly because I didn't think thoroughly before writing code. If I were to plan carefully and lay out a general coding direction, I would've completed it in much shorter time and have time for other implementations. An advice for the aspiring and upcoming GSoC-er, don't rush your code, make sure you know 100% about what you're doing before diving into the codes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With that said, following are the list of modules to be implemented/ported to Java before &lt;cite&gt;asyncio&lt;/cite&gt; will work in VOC:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;cite&gt;socket&lt;/cite&gt; module (a bit tricky since Java doesn't support Unix domain socket natively)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;cite&gt;selectors&lt;/cite&gt; module (high level I/O operations)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;cite&gt;threading&lt;/cite&gt; module (might be easier to implement this first since threading in Python is an emulation of Java's Thread)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;cite&gt;time&lt;/cite&gt; module (partially implemented in VOC)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;final-thoughts&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Final Thoughts&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Huge thanks to my mentor, Russell Keith-Magee for accepting my proposal, providing guidance and encouraging me when things didn't go as intended. It is truly an honor to be a part of the BeeWare community. I had a blast contributing to BeeWare project, and I'm sure I will stick around as a regular contributor.
Also shout out to the BeeWare community for answering my queries and reviewing my pull requests. 游땏&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/proyecto-destacado-colosseum/">
    <title type="text">Proyecto destacado: Colosseum</title>
    <id>urn:uuid:8000a786-4167-364e-82c5-5dff5f517cbc</id>
    <updated>2017-10-06T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/proyecto-destacado-colosseum/" />
    <author>
      <name>Russell Keith-Magee</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este art칤culo fue publicado originalmente en la lista de correo de Entusiastas BeeWare. Si deseas recibir actualizaciones peri칩dicas sobre el proyecto BeeWare, 쯇or qu칠 no&lt;/em&gt; &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/community/keep-informed/&quot;&gt;suscribirse&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando dise침as una aplicaci칩n de interfaz gr치fica, ya sea para escritorio, dispositivos m칩viles o navegador, una de las tareas m치s fundamentales es describir c칩mo colocar widgets en la pantalla. La mayor칤a de los kits de herramientas de widgets usar치n un modelo de empaquetamiento de cuadr칤cula o caja de alg칰n tipo para resolver este problema. Estos modelos tienden a ser relativamente f치ciles al comienzo, pero se desmoronan r치pidamente cuando tienes necesidades complejas de dise침o o cuando tienes dise침os que necesitan adaptarse a diferentes tama침os de pantalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lugar de inventar un nuevo modelo de cuadr칤cula o de caja, el kit de herramientas del widget &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://toga.readthedocs.io&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; widget toolkit adopta un enfoque diferente, utilizando un esquema conocido para dise침ar contenido: &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Cascading_Style_Sheets&quot;&gt;Cascading Style Sheets&lt;/a&gt;, o CSS. Aunque CSS es m치s conocido por especificar el dise침o en las p치ginas web, no hay nada intr칤nsecamente espec칤fico de la web al respecto. Al final del d칤a, es un sistema para describir el dise침o de una colecci칩n jer치rquica de nodos de contenido. Sin embargo, hasta la fecha, cada implementaci칩n de CSS est치 vinculada a un navegador, por lo que la percepci칩n es que CSS es un est치ndar espec칤fico del navegador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah칤 es donde entra &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/colosseum&quot;&gt;Colosseum&lt;/a&gt;. Colosseum es una implementaci칩n independiente del navegador de un motor de renderizado CSS. Toma un 치rbol de &amp;quot;nodos&amp;quot; de contenido, como un DOM de un documento HTML y aplica instrucciones de dise침o CSS para dise침ar esos nodos como cuadros en la pantalla. En el caso de Toga, en lugar de dise침ar los elementos &lt;tt class=&quot;docutils literal&quot;&gt;&amp;lt;div&amp;gt;&lt;/tt&gt; y &lt;tt class=&quot;docutils literal&quot;&gt;&amp;lt;span&amp;gt;&lt;/tt&gt;, dise침as objetos Box y Button. Esto le permite especificar dise침os adaptativos incre칤blemente complejos para aplicaciones Toga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero Colosseum como proyecto tiene muchos otros posibles usos. Se puede usar en cualquier lugar donde exista la necesidad de describir el dise침o &lt;em&gt;fuera&lt;/em&gt; del contexto de un navegador. Por ejemplo, Colosseum podr칤a ser la piedra angular de un renderizador de HTML a PDF &lt;em&gt;que no requiere&lt;/em&gt; el uso de un navegador. Tambi칠n podr칤a usarse como una librer칤a de pruebas e implementaci칩n de referencia para la especificaci칩n CSS en s칤 misma, proporcionando una forma ligera de codificar y probar los cambios propuestos a la especificaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La implementaci칩n actual se basa en el proyecto de Facebook &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/facebook/yoga&quot;&gt;yoga&lt;/a&gt;: originalmente era un c칩digo portado de JavaScript a Python l칤nea a l칤nea. Sin embargo, yoga solo implementa la secci칩n de Flexbox de la especificaci칩n CSS3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta semana, comenzamos un gran proyecto: reescribir Colosseum para que sea un motor de CSS totalmente compatible. El trabajo hasta ahora se puede encontrar en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/colosseum/tree/globe&quot;&gt;la rama globo del repositorio Colosseum en Github&lt;/a&gt;. El primer objetivo es el cumplimiento de CSS2.1, con una implementaci칩n del modelo de caja de CSS tradicional y el dise침o de flujo. Una vez que tengamos una implementaci칩n razonable de eso, buscaremos agregar dise침os Grid y FlexBox desde el conjunto de especificaciones CSS3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es obviamente un trabajo grande. &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://www.w3.org/TR/CSS/#css-levels&quot;&gt;CSS es una gran especificaci칩n&lt;/a&gt;, por lo que hay mucho trabajo por hacer, 춰pero eso tambi칠n significa que hay muchos lugares para contribuir! Elije un p치rrafo de la especificaci칩n CSS, construye algunos casos de prueba que demuestren los casos descritos en ese p치rrafo y env칤a un parche que implemente ese comportamiento!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto resalta por que tu apoyo financiero es muy importante. Si bien &lt;em&gt;podr칤amos&lt;/em&gt;  hacer esto completamente con un esfuerzo voluntario, vamos a progresar mucho m치s r치pido si un peque침o grupo de personas pudiera enfocarse en este proyecto de tiempo completo. El apoyo financiero permitir칤a aumentar significativamente la velocidad de desarrollo de Colosseum y el resto de la suite BeeWare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si deseas que Colosseum y el resto de BeeWare se desarrollen hasta el punto en que puedan utilizarse para aplicaciones comerciales, considera apoyar a BeeWare financieramente. Y si tienes alguna idea para fuentes de financiaci칩n potenciales m치s grandes, por favor &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;mailto:russell&amp;#64;keith-magee.com&quot;&gt;ponte en contacto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/2017-google-summer-of-code-informe-final-dayanne-fernandes/">
    <title type="text">2017 Google Summer of Code - Portar Cricket a Toga, en lugar de Tkinter</title>
    <id>urn:uuid:bc4e55c5-27ff-3d6f-8d0d-4886ba1e071c</id>
    <updated>2017-08-25T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/2017-google-summer-of-code-informe-final-dayanne-fernandes/" />
    <author>
      <name>Dayanne Fernandes</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Despu칠s de casi 4 meses de trabajo en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://developers.google.com/open-source/gsoc/&quot;&gt;Google Summer of Code&lt;/a&gt; 2017, finalmente estoy completando mi propuesta. Cada migraci칩n de widget y cada commit / PR / Issues / discusi칩n con mis mentores sobre &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/tools/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt;, &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; y &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/bridges/rubicon/&quot;&gt;rubicon-objc&lt;/a&gt; fueron detallados en el &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/cricket/issues/58&quot;&gt;Issue 58&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;comer-su-propia-comida-para-perros&quot;&gt;
&lt;h2&gt;&amp;quot;Comer su propia comida para perros&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mejor manera de demostrar que un producto es confiable para los clientes es usarlo. Por lo tanto, la forma de demostrar que &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; es una herramienta eficaz para construir una interfaz gr치fica de usuario es construir una aplicaci칩n completa que la utilice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/tools/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt; es una herramienta gr치fica que le ayuda a ejecutar sus suites de prueba. Su versi칩n actual se implementa utilizando &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://docs.python.org/2/library/tkinter.html&quot;&gt;Tkinter&lt;/a&gt; como el marco de la interfaz gr치fica principal. Entonces, 쯣or qu칠 no probar &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; dentro de otro producto de &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/&quot;&gt;BeeWare&lt;/a&gt;? Eso es lo que he logrado durante mi trabajo de GSoC.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;resultados&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Resultados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La propuesta se centra no s칩lo en el puerto de &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://docs.python.org/2/library/tkinter.html&quot;&gt;Tkinter&lt;/a&gt; a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;, sino en la asignaci칩n de los widgets necesarios para una aplicaci칩n real utilizando &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;. Para ayudarme a mapear esto he estudiado m치s sobre &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://docs.python.org/2/library/tkinter.html&quot;&gt;Tkinter&lt;/a&gt;, &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;, &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/proyecto/proyectos/librerias/colosseum/&quot;&gt;Colosseum&lt;/a&gt;, &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/bridges/rubicon/&quot;&gt;rubicon-objc&lt;/a&gt;, &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://developer.apple.com/documentation/objectivec&quot;&gt;Objective-C&lt;/a&gt;, &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;http://developer.apple.com/library/content/documentation/General/Conceptual/DevPedia-CocoaCore/Cocoa.html&quot;&gt;Cocoa&lt;/a&gt; y &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://www.w3.org/Style/CSS/&quot;&gt;CSS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El trabajo que hice durante GSoC se envi칩 a trav칠s del &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/cricket/pull/65&quot;&gt;PR 65&lt;/a&gt;, el informe en el &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/cricket/issues/58&quot;&gt;Issue 58&lt;/a&gt; y la demostraci칩n final se puede ver en este &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://youtu.be/5kz_CmQYFYE&quot;&gt;link&lt;/a&gt;. Hab칤a widgets utilizados en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/tools/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt; que no estaban listos todav칤a en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;, por lo que era necesario hacer algunas mejoras en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; para que pudiera usarlas en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/tools/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt;. En resumen, aqu칤 hay algunos PR que contribu칤 para hacer mi trabajo en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/tools/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PR abierto enviado a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/201&quot;&gt;PR 201&lt;/a&gt; : [Core][Cocoa] Refactoring of the Tree widget&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PRs emergidos enviados &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/112&quot;&gt;PR 112&lt;/a&gt; : [Core][Cocoa] Enable/disable state for buttons, solved &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/91&quot;&gt;Issue 91&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/170&quot;&gt;PR 170&lt;/a&gt; : [Cocoa] Content and retry status for stack trace dialog&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/172&quot;&gt;PR 172&lt;/a&gt; : [Cocoa] Window resize&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/173&quot;&gt;PR 173&lt;/a&gt; : [Core][Cocoa] Button color&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/174&quot;&gt;PR 174&lt;/a&gt; : [Doc] Examples folder and button features example&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/178&quot;&gt;PR 178&lt;/a&gt; : [Doc] Fix tutorial 2 setup&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/180&quot;&gt;PR 180&lt;/a&gt; : [Doc] Update &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; widgets roadmap&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/182&quot;&gt;PR 182&lt;/a&gt; : [Cocoa] Update the label of the Stack trace button for critical dialog&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/184&quot;&gt;PR 184&lt;/a&gt; : [Core][Cocoa] Hide/show boxes widget&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/188&quot;&gt;PR 188&lt;/a&gt; : [Cocoa] Fix error on MultilineTextInput widget, solved &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/187&quot;&gt;Issue 187&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/204&quot;&gt;PR 204&lt;/a&gt; : [Core][Cocoa] Clear method to MultilineTextInput widget, solved &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/203&quot;&gt;Issue 203&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/206&quot;&gt;PR 206&lt;/a&gt; : [Core][Cocoa] Readonly and placeholder for MultilineTextInput widget&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/208&quot;&gt;PR 208&lt;/a&gt; : [Cocoa] Fix apply style to a SplitContainer widget, solved &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/207&quot;&gt;Issue 207&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PRs emergidos enviados &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/tools/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/cricket/pull/60&quot;&gt;PR 60&lt;/a&gt; : Fix test coverage, solved &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/cricket/issues/59&quot;&gt;Issue 59&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PRs emergidos enviados &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/bridges/rubicon/&quot;&gt;rubicon-objc&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/rubicon-objc/pull/34&quot;&gt;PR 34&lt;/a&gt; : [Doc] Add reference to NSObject&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tiquetes abiertos enviados a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/175&quot;&gt;Issue 175&lt;/a&gt; : [Core] Add more properties for Label and Font widgets&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/176&quot;&gt;Issue 176&lt;/a&gt; : [Core] Add &amp;quot;rehint()&amp;quot; on the background of the widget after changing font size&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/186&quot;&gt;Issue 186&lt;/a&gt; : [Core] Set initial position of the divisor of a SplitContainer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/197&quot;&gt;Issue 197&lt;/a&gt; : [Core] Get the id of the selected Tab View on the OptionContainer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tiquetes cerrados en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/167&quot;&gt;Issue 167&lt;/a&gt; : [Cocoa] Addition of a SplitContainer on a Box doesn't show the SplitContainer, was fixed by &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell Keith-Magee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/168&quot;&gt;Issue 168&lt;/a&gt; : [Cocoa] Addition of 2 boxes on an OptionContainer emits Rubicon's error, was fixed by &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell Keith-Magee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/169&quot;&gt;Issue 169&lt;/a&gt; : [Cocoa] Addition of 2 empty boxes on an OptionContainer emits error from &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; Cocoa platform, was fixed by &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell Keith-Magee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/181&quot;&gt;Issue 181&lt;/a&gt; : [Core][Cocoa] &amp;quot;Hide&amp;quot; option for widgets, was solved by me&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/187&quot;&gt;Issue 187&lt;/a&gt; : [Cocoa] Errors on MultilineTextInput, was fixed by me&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/189&quot;&gt;Issue 189&lt;/a&gt; : [Cocoa] ProgressBar doesn't appears in a Box, was fixed by &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/Ocupe&quot;&gt;Jonas Schell&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/194&quot;&gt;Issue 194&lt;/a&gt; : [Cocoa] The frame of the MultilineTextInput doesn't appear, was fixed by &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell Keith-Magee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/195&quot;&gt;Issue 195&lt;/a&gt; : [Cocoa] ProgressBar doesn't appear inside of a Box oriented by row, was fixed by &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell Keith-Magee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/196&quot;&gt;Issue 196&lt;/a&gt; : [Cocoa] Set max value and value on a ProgressBar doesn't make any effect on the layout, was fixed by &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell Keith-Magee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/203&quot;&gt;Issue 203&lt;/a&gt; : [Core][Cocoa] Clear text on MultilineTextInput widget, was solved by me&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/207&quot;&gt;Issue 207&lt;/a&gt; : [Cocoa] Set SplitContainer height doesn't update its size, was solved by me&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tiquetes cerrados que no report칠 pero que resolv칤 en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/91&quot;&gt;Issue 91&lt;/a&gt; : API to disable buttons?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/205&quot;&gt;Issue 205&lt;/a&gt; : adding MultiviewTextInput results in TypeError&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tiquete cerrado que report칠 a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/tools/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/cricket/issues/59&quot;&gt;Issue 59&lt;/a&gt; : Run selected doesn't count/ runs every test selected in a test module, was fixed by me&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tiquete abierto que report칠 a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/bridges/rubicon/&quot;&gt;rubicon-objc&lt;/a&gt; &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/ojii&quot;&gt;Jonas Obrist&lt;/a&gt; repository:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/ojii/rubicon-objc/issues/1&quot;&gt;Issue 1&lt;/a&gt; : Seg Fault when iterate through a NSIndexSet using block notation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;planes-futuros&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Planes futuros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay algunas caracter칤sticas en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/tools/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt; que quiero ayudar a desarrollar en un futuro pr칩ximo, por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;Un bot칩n para actualizar todo el 치rbol de pruebas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configuraci칩n de Cricket&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Adem치s, hay algunos problemas que quedaron despu칠s de la migraci칩n a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;. Estos problemas se arreglar치n en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; en un futuro pr칩ximo, por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;Una brecha entre la salida y los cuadros de error cuando no hay mensaje de salida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar una prueba si el usuario haga clic en ella&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Realmente creo que &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt; ser치 el framework oficial en Python para construir GUI para aplicaciones multi-plataforma, as칤 que seguir칠 contribuyendo a este proyecto porque quiero usar en todas las aplicaciones que necesitar칤a una GUI.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;consideraciones-finales&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Consideraciones finales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Me gustar칤a agradecer a mis mentores &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell Keith-Magee&lt;/a&gt; y &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/eliasdorneles&quot;&gt;Elias Dorneles&lt;/a&gt; por gu칤arme y ayudarme tanto durante este per칤odo. La oportunidad de ser parte de esta comunidad fue un gran honor para m칤, muchas gracias por aceptarme en este programa &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell Keith-Magee&lt;/a&gt;. Adem치s, quiero agradecer a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/phildini&quot;&gt;Philip James&lt;/a&gt; que hizo algunas rese침as en mis PRs y &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/Ocupe&quot;&gt;Jonas Schell&lt;/a&gt; quienes arreglaron un tema que envi칠 a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/toga/&quot;&gt;Toga&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/2017-google-summer-of-code-informe-final-adam-boniecki/">
    <title type="text">2017 Google Summer of Code - Mejoras en Batavia</title>
    <id>urn:uuid:18c648f3-7fc8-3dac-a472-902a421b92bc</id>
    <updated>2017-08-23T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/2017-google-summer-of-code-informe-final-adam-boniecki/" />
    <author>
      <name>Adam Boniecki</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con el programa Google Summer of Code 2017 llegando a su fin, es hora de resumir lo que hice durante el verano trabajando en Batavia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Batavia es una parte de la colecci칩n de proyectos de BeeWare. Como todav칤a est치 en su primera etapa de desarrollo, por mi parte me ofreci칩 implementar una serie de caracter칤sticas que faltaban en Batavia, que van desde tipos de datos elementales, a trav칠s de la manipulaci칩n JSON y construcciones de lenguaje como generadores. Publiqu칠 mi propuesta en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/issues/483&quot;&gt;este hilo de GitHub&lt;/a&gt; y lo mantuve actualizado con mi progreso semanalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten en cuenta que al final de GSoC, hemos decidido divergir de la propuesta inicial y renunciar a la aplicaci칩n de &lt;cite&gt;contextlib&lt;/cite&gt; en favor de la compatibilidad con Python 3.6, que usa op-codes de 2 bytes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general, fue una gran experiencia de aprendizaje y diversi칩n. Muchas gracias a mis mentores Russell Keith-Magee y Katie McLaughlin, y a toda la comunidad de BeeWare.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;pull-requests&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Pull Requests&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;listas-y-diccionarios&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Listas y diccionarios&lt;/h3&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/518&quot;&gt;Pop, remove and insert methods for lists&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/560&quot;&gt;Pop, popitem, fromkeys and setdefault for dicts&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;modulo-json&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Modulo JSON&lt;/h3&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/577&quot;&gt;Encoding JSON (JSONEncoder, dump and dumps)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/586&quot;&gt;Decoding JSON (JSONDecoder, parse)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/589&quot;&gt;Bug fix regarding cricket and test generation for JSONEncoder&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;generadores&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Generadores&lt;/h3&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/590&quot;&gt;Fix numerous existing bugs in Batavia's generators&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/592&quot;&gt;yield from implementation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/599&quot;&gt;Support for yield from in Python 3.5+&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/646&quot;&gt;Bug fix for yield from and Python 3.6+&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;manejadores-de-contexto-with&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Manejadores de contexto (&lt;cite&gt;with&lt;/cite&gt;)&lt;/h3&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/594&quot;&gt;SETUP_WITH and WITH_CLEANUP opcodes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/620&quot;&gt;WITH_CLEANUP_START and WITH_CLEANUP_FINISH for Python 3.5+&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;compatibilidad-con-python-3-6&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Compatibilidad con Python 3.6&lt;/h3&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/621&quot;&gt;Support for 2-byte wide opcodes (Python 3.6+)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/643&quot;&gt;Fix discrepancies in numerous error messages across Python versions&lt;/a&gt; (open PR)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;algunas-otras-correcciones-de-errores-realizadas&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Algunas otras correcciones de errores realizadas&lt;/h3&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/566&quot;&gt;https://github.com/pybee/batavia/pull/566&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/597&quot;&gt;https://github.com/pybee/batavia/pull/597&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/623&quot;&gt;https://github.com/pybee/batavia/pull/623&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/batavia/pull/565&quot;&gt;https://github.com/pybee/batavia/pull/565&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/2017-google-verano-de-codigo-final-informe-jonas-schell/">
    <title type="text">2017 Google Summer of Code - Probando Toga / API de configuraci칩n</title>
    <id>urn:uuid:78e53ba3-5d48-35a1-9a8e-1c15b3fed392</id>
    <updated>2017-08-22T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/2017-google-verano-de-codigo-final-informe-jonas-schell/" />
    <author>
      <name>Jonas Schell</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Google Summer of Code 2017 est치 llegando a su fin. Despu칠s de tres meses de trabajo en el proyecto BeeWare, quisiera resumir mi trabajo y compartir mis experiencias.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;ningun-plan-de-batalla-sobrevive-al-primer-contacto&quot;&gt;
&lt;h2&gt;&amp;quot;Ning칰n plan de batalla sobrevive al primer contacto&amp;quot;.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fue una de las primeras cosas que Russell me dijo despu칠s de que decidimos fundamentalmente reestructurar mi &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/issues/118&quot;&gt;calendario y metas de GSoC propuestos&lt;/a&gt;. Durante el per칤odo inicial con la comunidad descubrimos que Toga era a칰n m치s dif칤cil de probar como esper치bamos. El estrecho acoplamiento entre el c칩digo independiente de la plataforma en  Toga-Core y las implementaciones dependientes de la plataforma para (Windows, MacOS, iOS, Linux, Android, Django, ...) nos estaba dando problemas para escribir pruebas significativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos que Toga se convierta en un proyecto de tama침o decente, por lo tanto queremos que tenga una base s칩lida y bien probada. Por esta raz칩n, decidimos que pasar칤a la mayor parte de GSoC para reestructurar Toga para que ejecutar pruebas resultara m치s f치cil de hacer. Adem치s de eso, tambi칠n a침adir칤a pruebas de implementaci칩n para comprobar si un backend dado se implementa de la manera correcta. Si terminara antes del final del verano, empezar칤a con mi propuesta de proyecto original.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;la-gran-reestructuracion-de-toga&quot;&gt;
&lt;h2&gt;La gran reestructuraci칩n de Toga&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con los nuevos objetivos y una nueva rama comenc칠 el viaje para reestructurar el proyecto Toga para hacerlo m치s f치cil de probar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despu칠s de hackear y probar diferentes cosas en una &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/Ocupe/restruc_toga&quot;&gt;rama separada&lt;/a&gt;. Identifiqu칠 que las dependencias entrelazadas de la plataforma son el problema principal. Para separar el m칩dulo Toga-Core de sus implementaciones de backend decidimos usar el patr칩n de f치brica en lugar del modelo de herencia que ten칤amos antes. Ahora cada backend tiene su propia f치brica que produce los widgets adecuados para la plataforma en la que se est치 ejecutando. De esta manera tenemos una clara separaci칩n entre Toga-Core y el nivel de implementaci칩n. Las dependencias de la plataforma ahora est치n incluidas en el nivel de implementaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despu칠s de que la nueva estructura fuera clara port칠 Toga-Core as칤 como los backends para el Cocoa, iOS y GTK. Hice esto en la rama de Toga &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/185&quot;&gt;(La gran reestructuraci칩n de Toga [WIP] # 185)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la pr치ctica, esto significaba que ten칤a que tocar manualmente casi todos los widgets de todos los backends para conectarlos al nuevo patr칩n de f치brica.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;desafios&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Desaf칤os&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toga habla con los frameworks nativos GUI, por lo tanto tuve que tener un buen entendimiento acerca de los principios y conceptos detr치s de cada uno de estos marcos. A veces me sent칤a abrumado por la complejidad combinada de todas las partes que componen Toga. La siguiente es la lista:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;Cada backend de Toga se envuelve alrededor de un marco existente y 칰nico. Para envolver el marco que tiene que entender el marco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;Me encanta Python, 쯣or qu칠 tengo que entender Objetive C&amp;quot;? Para trabajar eficazmente en los backends de iOS y macOS, ten칤a que aprender los conceptos b치sicos del Objetivo C, aunque s칩lo fuera para leer los documentos de Apple.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toga tiene un mont칩n de partes m칩viles. Hay backends, marcos, librer칤as para hablar con backends, librer칤as para realizar el dise침o de la interfaz de usuario y m치s. Me tom칩 una buena cantidad de tiempo para entender todas estas partes. Lo siguiente es s칩lo una visi칩n general de los conocimientos reci칠n adquiridos durante GSoC:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/rubicon-objc&quot;&gt;Rubicon-ObjC&lt;/a&gt; para hablar con los backends de iOS y macOS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org/project/projects/libraries/colosseum/&quot;&gt;Colosseum&lt;/a&gt; para entender y solucionar problemas de dise침o.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://docs.python.org/3.6/library/ast.html&quot;&gt;M칩dulo AST&lt;/a&gt; para realizar las pruebas de implementaci칩n.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El uso de patrones de dise침o&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C칩mo estructurar grandes proyectos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leer y entender grandes y complejos pedazos de c칩digo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;otro-trabajo-que-realice&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Otro trabajo que realic칠&lt;/h2&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;PR: Translated part of the pybee.org webpage into german. &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/pybee.github.io/pull/173&quot;&gt;(PR #173)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Helped newcomers on Gitter and GitHub.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tested if Toga would profit from static typing &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/Ocupe/toga/tree/static_typing&quot;&gt;(toga/static_typing)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Created an implementation test suite based on the AST module.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Added test for Toga-Core.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Updated and extended documentation on Toga-Core as well as the macOS and iOS Backend.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Created a toga-dummy backend.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;First draft of the Settings API and working backend implementation for macOS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Many small and big fixes on Toga-Core, cocoa, iOS, and GTK backends. All in the main PR &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/185&quot;&gt;pybee/toga The Big Restructure of Toga [WIP]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PR: &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/171&quot;&gt;pybee/toga fix for getting the length of the filenames array&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PR: &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/193&quot;&gt;pybee/toga Fixed #189 cocoa.progressbar with rehint&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PR: &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/briefcase-template/pull/3&quot;&gt;pybee/briefcase-template Fix for spaces in app name. Issue #2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PR: &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/222&quot;&gt;pybee/toga Toga Settings API [WIP]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;futuro-trabajo-por-hacer&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Futuro trabajo por hacer&lt;/h2&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;Todo mi trabajo se encuentra en el PR &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/185&quot;&gt;&amp;quot;La gran reestructuraci칩n de Toga [WIP]&amp;quot;&lt;/a&gt;. Despu칠s de que los backends que faltan, a saber, Windows y Android, se incluyan, todo se puede emerger con la rama master. Tenemos que esperar a los backends que faltan, porque el nuevo esquema es incompatible con las versiones antiguas y no pueden coexistir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La API de configuraci칩n de mi propuesta original no se ha terminado debido a las razones mencionadas anteriormente. Tengo un primer borrador de trabajo y seguir칠 trabajando en 칠l despu칠s de GSoC en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/toga/pull/222&quot;&gt;este Pull Request&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;shout-out&quot;&gt;
&lt;h2&gt;&amp;quot;Shout out&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Me gustar칤a dar las gracias a Russell Keith-Magee por ser un Mentor impresionante y por todo el tiempo que invirti칩 en m칤 durante GSoC. Tambi칠n quiero agradecer a la comunidad BeeWare por ayudarme cuando alguna vez tuve un problema. 춰Gracias!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/un-nuevo-yak-para-la-manada-beekeper/">
    <title type="text">Un nuevo yak para el reba침o: BeeKeeper</title>
    <id>urn:uuid:3b92ae55-333e-367d-98c0-9605d0864bac</id>
    <updated>2017-07-31T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/un-nuevo-yak-para-la-manada-beekeper/" />
    <author>
      <name>Russell Keith-Magee</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Escribir suites de pruebas es una habilidad que es una parte vital del entrenamiento de los programadores. Aprender a escribir buenas pruebas le ayuda a escribir un c칩digo m치s robusto y asegura que cuando haya escrito un c칩digo que funcione, siga trabajando durante mucho tiempo en el futuro. Tambi칠n puede ayudarle a escribir mejor c칩digo en primer lugar. Resulta que el c칩digo bien dise침ado, con alta cohesi칩n y bajo acoplamiento, tambi칠n es f치cil de probar - por lo que escribir c칩digo que sea f치cil de probar casi siempre dar치 como resultado una mejor calidad total del c칩digo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un paso importante en la &amp;quot;nivelaci칩n&amp;quot; de su experiencia de pruebas es comenzar a usar un servicio de integraci칩n continua o CI. Un servicio de CI es una herramienta que ejecuta autom치ticamente su suite de pruebas cada vez que alguien realiza un cambio o cada vez que alguien propone un cambio en forma de una solicitud de PR. El uso de un servicio de CI garantiza que su c칩digo &lt;em&gt;siempre&lt;/em&gt; pase su suite de pruebas - no puede introducirse accidentalmente en un cambio que rompe una prueba, porque obtendr치 una notificaci칩n de advertencia roja grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un CI es un servicio tan importante que muchas empresas s칩lo existen para proporcionar CI-as-a-service. El proyecto BeeWare ha utilizado, para diversos proyectos, &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://travis-ci.com&quot;&gt;TravisCI&lt;/a&gt; y &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://circleci.com&quot;&gt;CircleCI&lt;/a&gt;. Ambas herramientas proporcionan niveles gratuitos para proyectos de c칩digo abierto y han patrocinado generosamente BeeWare con actualizaciones de capacidad en varias ocasiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, BeeWare ha tenido una relaci칩n interesante con los servicios comerciales de CI. Esto es por dos razones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar, nuestros conjuntos de pruebas, especialmente para &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/proyecto/proyectos/puentes/voc&quot;&gt;VOC&lt;/a&gt; y &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/proyecto/proyectos/puentes/batavia&quot;&gt;Batavia&lt;/a&gt; - toman mucho tiempo para ejecutarse. Estos dos proyectos requieren pruebas que inician y cierran repetidamente las m치quinas virtuales (para Java y JavaScript, respectivamente), y no importa cu치nto se optimice el c칩digo que se est치 probando, el tiempo de inicio y apagado de una m치quina virtual eventualmente se acumula. Tambi칠n necesitamos ejecutar nuestras suites de prueba en m칰ltiples versiones de Python - en la actualidad, soportamos Python 3.4, 3.5 y 3.6, con 3.7 en el horizonte. Tambi칠n hay cambios sutiles en versiones micro que pueden requerir pruebas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hemos sido capaces de acelerar las prueba, dividiendo la suite de pruebas y ejecutando partes de la suite en paralelo, pero eso nos obliga a enfrentarnos al segundo problema. Los servicios comerciales de CI suelen operar en un modelo de suscripci칩n; mayores suscripciones que proporcionan m치s recursos simult치neos. Sin embargo, nuestro patr칩n de uso es muy inusual. La mayor parte del a침o, recibimos un goteo lento de solicitudes de PRs que requieren pruebas. Sin embargo, un par de veces al a침o, tenemos un gran sprint, y tenemos una avalancha de contribuciones durante un corto per칤odo de tiempo. En PyCon EE.UU., hemos tenido grupos de 40 personas presentando parches - y todos ellos necesitan sus PRs probados por CI. Y el tiempo es un factor - los sprints s칩lo duran un par de d칤as, por lo que un r치pido cambio en las pruebas es esencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tuvi칠ramos que suscribir a los niveles de suscripci칩n de nivel superior de CircleCi y TravisCI, todav칤a no tendr칤amos suficientes recursos para soportar un sprint - pero estar칤amos &lt;em&gt;masivamente&lt;/em&gt; sobre abastecidos en recursos durante el resto del a침o. Tambi칠n tendr칤amos que pagar $ 750 o m치s por mes por este servicio, que es un presupuesto que no podemos permitirnos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As칤 que tuvimos un problema. Para ejecutar nuestra suite de pruebas de manera eficaz, necesit치bamos recursos paralelizados masivamente para ejecutar una suite de pruebas r치pidamente; y en ciertas 칠pocas del a침o, necesitamos un n칰mero extremadamente grande de estos recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n ten칤amos otras tareas automatizadas que quer칤amos realizar. Quer칤amos hacer linting del c칩digo (comprobaci칩n automatizada de estilo de c칩digo) antes de que se probara un PR. Quer칤amos verificar la ortograf칤a de la documentaci칩n. Y quer칤amos que estas tareas se retroalimentaran en GitHub como comentarios automatizados y marcadores de estado de revisi칩n de c칩digo espec칤ficos, informando a los colaboradores no s칩lo de que se hab칤a producido un problema, sino de qu칠 problema y d칩nde estaban en su c칩digo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n quer칤amos administrar las compilaciones de pipeline - no tiene sentido hacer una prueba completa de varias versiones de Python una vez que haya establecido que las pruebas est치n fallando en una versi칩n. Y no hay punto en hacer pruebas &lt;em&gt;en absoluto&lt;/em&gt; si hay problemas de estilo de c칩digo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n quer칤amos hacer cosas que no eran s칩lo pruebas. Quer칤amos verificar que se firmaron acuerdos de contribuci칩n. Quer칤amos automatizar el despliegue de sitios web y documentaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que ten칤amos no era s칩lo un problema de CI. Era un problema donde quer칤amos ejecutar autom치ticamente c칩digo arbitrario, de manera segura, en respuesta a un evento GitHub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He estado tratando de encontrar un servicio de CI que pueda satisfacer nuestras necesidades durante m치s de un a침o. Pero durante el 칰ltimo a침o, algunos pensamientos comenzaron a congelarse en mi cabeza.&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;Amazon proporciona una API (EC2) que le permite arrancar m치quinas de complejidad variable (hasta 64 CPUs, con casi 500 GB de RAM) y pagar por minuto para ese uso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Docker proporciona las herramientas para configurar, lanzar y ejecutar c칩digo de manera aislada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Amazon tambi칠n proporciona una API (ECS) para controlar la ejecuci칩n de los contenedores Docker.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No hay nada espec칤fico acerca de AWS EC2 o ECS tampoco - se podr칤a utilizar Linode y Kubernetes, o Docker Swarm o Microsoft Azure ... simplemente se necesita tener la capacidad de filtrar f치cilmente las m치quinas y ejecutar un contenedor Docker. Despu칠s de todo: un conjunto de pruebas es s칩lo un contenedor Docker que ejecuta un script que inicia su suite de pruebas. Una revisi칩n de linting es un contenedor de Docker que ejecuta un script que lints su c칩digo. Una verificaci칩n de acuerdo de contribuyente es un contenedor de Docker que comprueba los metadatos asociados con una solicitud de extracci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo lo que necesita es un sitio web que puede recibir las notificaciones de eventos de GitHub e iniciar los contenedores de Docker en respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principios de julio, me encontr칠 entre trabajos, y pronunci칠 la fat칤dica pregunta: &amp;quot;쮺u치n dif칤cil podr칤a ser?&amp;quot; Y as칤, hoy, estoy anunciando &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/proyecto/proyectos/herramientas/beekeeper&quot;&gt;BeeKeeper&lt;/a&gt; - el propio servicio de CI de BeeWare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BeeKeeper se despliega como un sitio web de Heroku, escrito con Django. Despu칠s de configurarlo con las credenciales de Github y AWS, escucha los webhooks de Github. Cuando se detecta una solicitud de pull o Push, BeeKeeper crea una solicitud de generaci칩n; que la solicitud de construcci칩n inspecciona el c칩digo en el repositorio en busca de un archivo de configuraci칩n &lt;tt class=&quot;docutils literal&quot;&gt;beekeeper.yml&lt;/tt&gt;. Ese archivo de configuraci칩n describe el pipeline de tareas que se van a realizar, y para cada tarea, el tipo de m치quina que se debe usar, las variables de entorno que se requieran y la imagen de Docker que se utilizar치.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BeeKeeper tambi칠n permite al administrador del sitio describir qu칠 recursos se utilizar치n para satisfacer las compilaciones. Una tarea puede decir que necesita una instancia de &amp;quot;Alta CPU&amp;quot;; pero la instancia BeeKeeper puede determinar lo que significa &amp;quot;alta CPU&amp;quot; - 쯘s 4 CPUs o 32? 쮺u치ndo esas m치quinas son coladas hacia arriba, cu치nto tiempo se les permitir치 sentarse inactivo antes de ser apagado de nuevo? 쮺u치ntas m치quinas deben estar permanentemente en el grupo de trabajo? 쯏 cu치l es el l칤mite superior de las m치quinas que se iniciar치?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una herramienta complementaria para BeeKeeper es &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/proyecto/proyectos/herramientas/waggle&quot;&gt;Waggle&lt;/a&gt;. Waggle es una herramienta que prepara una definici칩n local de una tarea para que pueda ser utilizada por BeeKeeper - compila la imagen de Docker y la carga en ECS para que pueda ser referenciada por tareas. (Se llama &amp;quot;Waggle&amp;quot; porque cuando las abejas obreras descubren una buena fuente de n칠ctar, regresan a la colmena y hacen una 'danza' que le dice a otras abejas c칩mo hacer para encontrar esa fuente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n hemos proporcionado un repositorio llamado &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/comb&quot;&gt;Comb&lt;/a&gt; (nombrado despu칠s del peine de miel, las abejas del lugar almacenan todo el n칠ctar que encuentran) que define las configuraciones de la tarea que una instancia de BeeKeeper puedo usar. Hemos proporcionado algunas definiciones simples como parte del repositorio base de Comb; cada implementaci칩n de BeeKeeper debe tener uno de estos repositorios propios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todav칤a hay mucho trabajo por hacer, pero ya estamos usando BeeKeeper con Batavia y VOC, y la pr칩xima &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://2017.pycon-au.org/program/sprints/&quot;&gt;PyCon AU sprints&lt;/a&gt; ser치 nuestra primera en condiciones de alta carga. Algunos c치lculos de respaldo prev칠n que por alrededor de $50, podremos proporcionar suficientes recursos de CPU para cada ejecuci칩n de prueba para completar su ejecuci칩n en 10 minutos o menos, soportando un sprint de decenas de personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque BeeKeeper fue escrito para satisfacer las necesidades del proyecto BeeWare, es una herramienta de c칩digo abierto disponible para cualquier persona. Si desea tomar BeeKeeper para darle una prueba, vaya a los sprints, o &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/beekeeper&quot;&gt;revise el c칩digo en GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BeeKeeper tambi칠n es un ejemplo del tipo de producto que ver칤a m치s si el desarrollo de BeeWare se financiara a tiempo completo. Fui capaz de construir BeeKeeper porque ten칤a un par de semanas de descanso entre los trabajos. No hay fin para las herramientas y bibliotecas como BeeKeeper y Waggle que podr칤an ser construidas para soportar el proceso de desarrollo de software - todo lo que falta son los recursos necesarios para desarrollar esas herramientas. Si desea ver m치s herramientas como BeeKeeper en el mundo, considere la posibilidad de unirse al proyecto BeeWare como &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/contribuir/membresia/&quot;&gt;miembro financiero&lt;/a&gt;. Cada pedacito ayuda, y si podemos alcanzar a una masa cr칤tica de patrocinadores, podr칠 comenzar a trabajar en BeeWare a tiempo completo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/una-solicitud-de-ayuda/">
    <title type="text">Una solicitud de ayuda</title>
    <id>urn:uuid:a70f526e-f388-3680-907e-4543ad3633d4</id>
    <updated>2017-04-05T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/una-solicitud-de-ayuda/" />
    <author>
      <name>Russell Keith-Magee</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos 4 a침os, hice el primer &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt; con &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/proyecto/proyectos/herramientas/cricket/&quot;&gt;Cricket&lt;/a&gt; - la primera herramienta que eventualmente se convertir칤a en parte de la suite BeeWare. Desde entonces, el proyecto BeeWare ha crecido para abarcar soporte para plataformas m칩viles, dos implementaciones alternativas de Python y un conjunto de widgets multi-plataforma, as칤 como las herramientas de desarrollo que iniciaron el proyecto originalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la mayor parte de este tiempo, BeeWare ha sido un esfuerzo voluntario. Inicialmente, fue un proyecto en solitario; sin embargo, en el 칰ltimo a침o en particular, el n칰mero de personas que han contribuido a BeeWare ha crecido r치pidamente. M치s de 300 personas han hecho contribuciones a las diversas herramientas y librer칤as de BeeWare, debido, al menos en parte, a las &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/contribuir/monedas-de-desafio/&quot;&gt;Monedas de Desaf칤o&lt;/a&gt; que hemos estado ofreciendo en los sprints.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe destacar el &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/comunidad/equipo/&quot;&gt;equipo de 7 personas&lt;/a&gt; que se han unido al proyecto como apicultores, ayudando a compartir la carga de mantenimiento del proyecto. No puedo agradecer a estas personas lo suficiente - sin su ayuda, no se habr칤a logrado tanto progreso durante el 칰ltimo a침o.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tu debes haber notado que en los 칰ltimos meses, el progreso ha sido especialmente r치pido. Esto se debe a que, durante los 칰ltimos seis meses, el desarrollo de BeeWare ha sido parcialmente financiado por empleadores muy complacientes en &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://www.jambonsw.com&quot;&gt;Jambon Software&lt;/a&gt;. Mi contrato con Jambon me permiti칩 pasar largos periodos de tiempo pagados para trabajar en BeeWare - y, no es sorprendente, es posible hacer un enorme progreso como resultado. Los 칰ltimos 6 meses han visto:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;Amplias mejoras a Batavia y VOC;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un backend Android para Toga;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un backend de Django para Toga, permitiendo que las aplicaciones de Toga se implementen como aplicaciones web;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un backend de Winforms para Toga, permitiendo que las aplicaciones de Toga funcionen en Windows con un aspecto moderno;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Desafortunadamente, mi contrato con Jambon est치 llegando a su fin - lo que significa que mis contribuciones a BeeWare volver치n a ser lo que mi tiempo libre permite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto tambi칠n significa que la tasa de progreso tambi칠n se ralentizar치. Todav칤a hay mucho por hacer: hay un mont칩n de la librer칤a est치ndar de Python para portar a Batavia y VOC; Toga necesita un mucho m치s amplio soporte de widgets; Colosseum necesita ser extendido para que sea compatible con el modelo de caja CSS completo, no s칩lo CSS3 Flexbox; y las herramientas que lo iniciaron todo - Cricket, Bugjar, Duvet, y otros - todos necesitan ser portados a Toga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me &lt;em&gt;gustar칤a&lt;/em&gt; poder trabajar en BeeWare a tiempo completo. Sin embargo, la simple realidad es que a menos que pueda encontrar una manera de pagar por este trabajo, s칩lo ser치 capaz de contribuir en mi tiempo libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As칤 que - esto es un llamado para ti - la comunidad de Python. Si est치s entusiasmado con la perspectiva de tener acceso a Python en plataformas m칩viles, o te gustar칤a escribir aplicaciones en Python que tengan interfaces de usuario completamente nativas - &lt;strong&gt;Necesito tu ayuda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por s칩lo &lt;strong&gt;US $ 10 al mes&lt;/strong&gt;, puedes &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/contribuir/membresia/&quot;&gt;unirte al proyecto BeeWare como miembro&lt;/a&gt; y ayudar a que este sue침o se convierta en realidad. Si puedo encontrar 1000 personas en la comunidad de Python que quieran estas herramientas y est칠n dispuestos a apoyar financieramente su desarrollo, puedo comenzar a trabajar en BeeWare a tiempo completo. Por supuesto, este objetivo es a칰n m치s f치cil si las empresas se involucran y patrocinan en los niveles m치s altos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si puedo encontrar a &lt;em&gt;m치s&lt;/em&gt; de 1000 personas, entonces mucho m치s es posible. La opci칩n obvia ser칤a contratar a otros desarrolladores con experiencia para ayudar con el trabajo. La idea de tener a otros para compartir ideas durante el proceso de desarrollo es muy atractiva. Sin embargo, tambi칠n podemos usar esto como una oportunidad para hacer un bien social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante alg칰n tiempo, he tenido una &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/PyBeeWare/status/784545607402852352&quot;&gt;oferta abierta para ser mentor&lt;/a&gt; a cualquiera que quiera involucrarse con la contribuci칩n de Co칩digo Abierto usando el proyecto BeeWare. Sin embargo, no mucha gente ha podido tomar seriamente esta oferta, porque el tiempo requerido para tomar seriamente la oferta es prohibitivo. Me gustar칤a poder extender mi oferta a algo m치s que una relaci칩n casual de tutor칤a. Me gustar칤a poder contratar - y pagar - uno o m치s desarrolladores junior para el proyecto BeeWare, y enfocarme en dar esa oportunidad a personas de demograf칤a subrepresentada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A칰n son los primeros d칤as para BeeWare. El apoyo financiero significa un progreso m치s r치pido. M치s widgets. Mejor documentaci칩n. M치s de todo lo que has visto hasta ahora de BeeWare. Si puedo encontrar financiaci칩n a tiempo completo para m칤 -o mejor a칰n, para m칤 y para un equipo peque침o-, no tengo dudas de que la suite BeeWare se convertir치 en una alternativa viable para proyectos comerciales en muy poco tiempo. Lo mejor de todo, seremos capaces de hacer esto sin tener que renunciar a los ideales del movimiento de c칩digo abierto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoy emocionado por lo que le depara el futuro a BeeWare. Espero que nos acompa침es en este viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Y si tu est치s pensando en registrarte, y vienes a PyCon US en Portland este mes de mayo, d칠jame dejar una pista suave ... inscr칤bete ahora. Vale la pena #cryptic)&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/ven-al-sprint-con-nosotros-en-pycon-us-2017/">
    <title type="text">Ven al sprint con nosotros en PyCon US 2017</title>
    <id>urn:uuid:6dd2bd1a-1ba3-3cc6-bef2-50d969e21594</id>
    <updated>2017-02-01T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/ven-al-sprint-con-nosotros-en-pycon-us-2017/" />
    <author>
      <name>Katie McLaughlin</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los boletos para PyCon US 2017 han sido regalados. 춰Esperamos ver a todos los que lleguen a la conferencia en el stand 103!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr class=&quot;docutils&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;쯈uieres ir al &amp;#64;PyCon, no puede permit칤rselo? &amp;#64;PyBeeWare tiene 2 entradas para regalar. Env칤a un correo electr칩nico a contact&amp;#64;pybee.org y cu칠ntanos por qu칠 quiere estar all칤!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; PyBee (&amp;#64;PyBeeWare) 30 e Enero, 2017&lt;/p&gt;
&lt;hr class=&quot;docutils&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://us.pycon.org/2017/&quot;&gt;PyCon US 2017&lt;/a&gt; se est치 llevando cabo en Portland, Oregon del 17 al 25 de mayo, y est치 destinado a ser otra incre칤ble conferencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por segundo a침o consecutivo, el equipo &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pybee.org&quot;&gt;BeeWare&lt;/a&gt; estar치 en el sitio con un &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/PyBeeWare/status/737043373953978368&quot;&gt;stand en el sal칩n de exhibiciones&lt;/a&gt;, junto con otros proyectos de C칩digo Abierto del mundo Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con este stand, tenemos dos entradas para la conferencia. Esto incluye:&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;acceso a la recepci칩n de apertura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 d칤as de conferencias, sal칩n de exposiciones/feria de trabajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;desayunos, pausas, almuerzos y bolsa de &lt;em&gt;swag&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La cosa es que tanto &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell&lt;/a&gt; como yo, ya nos hemos registrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto, queremos darte un boleto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S칤 &lt;strong&gt;a ti.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tu puedes llegar a Portland en los d칤as de la conferencia, queremos darte nuestro boleto gratis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;쯈u칠 queremos a cambio?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S칩lo un poco de tu tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/comunidad/equipo/&quot;&gt;equipo Bee&lt;/a&gt; estar치 ayudando al personal de nuestro stand, pero tambi칠n nos gustar칤a ver (y dar!) charlas, as칤 que ayudarnos mientras estamos corriendo fuera del puesto ser칤a encantador. (Adem치s, y estoy segura de que Russell estar칤a de acuerdo, s칩lo ayudando en la cabina te ganas una &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/contribuir/monedas-de-desafio&quot;&gt;moneda&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adem치s, nos encantar칤a que te quedaras a los famosos Sprints de c칩digo. Estos se celebran en los cuatro d칤as posteriores al evento, mientras las personas se encuentran aun en la ciudad. Tomaremos caf칠, almorzaremos y tendremos acceso a una habitaci칩n llena de mesas, sillas y cantidad copiosa de tomas de corriente, y escribiremos c칩digo para los diferente proyectos. Estaremos haciendo un &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/PyBeeWare/status/738400648614449152&quot;&gt;sprint de BeeWare&lt;/a&gt; donde estaremos asesorando y ayudando a los colaboradores principiantes  a ganar su primera &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/PyBeeWare/status/738425474754314240&quot;&gt;moneda brillante de desaf칤o&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;쮼sto suena como algo que te interesa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por favor, &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;mailto:contact&amp;#64;pybee.org&quot;&gt;env칤anos un correo electr칩nico!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;춰Cu칠ntanos acerca de t칤! Qui칠n eres, qu칠 haces, por qu칠 quieres ir a PyCon y lo que te interesa de Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Necesitamos asignar nuestras entradas con anticipaci칩n, as칤 que env칤anos un correo electr칩nico &lt;strong&gt;antes del 12 deFebrero, 2017&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tiene alguna pregunta solo pregunta &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/glasnt&quot;&gt;a mi&lt;/a&gt; o a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/freakboy3742&quot;&gt;Russell&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;춰Nos encantar칤a verte all칤! 九&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Este art칤culo ha sido publicado en
&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;http://glasnt.com/blog/2017/02/01/come-sprint-with-beeware.html&quot;&gt;glasnt.com/blog&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/dinero-dinero-dinero/">
    <title type="text">Dinero, dinero, dinero</title>
    <id>urn:uuid:9919a960-59b7-3d3e-bc97-d01566513a85</id>
    <updated>2016-12-10T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/dinero-dinero-dinero/" />
    <author>
      <name>Russell Keith-Magee</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;En PyCon AU 2015, y de nuevo en DjangoCon US 2015, di una charla titulada &amp;quot;Dinero, dinero, dinero: Escribiendo software, en un mundo de hombres ricos&amp;quot;. La charla fue un resumen de los problemas relacionados con uno de los mayores problemas que veo frente a la comunidad de c칩digo abierto: c칩mo proporcionar los recursos que se necesitan para desarrollar y mantener el software del que nosotros, como comunidad, dependemos. Esto significa proporcionar mantenimiento y apoyo a proyectos establecidos, grandes y peque침os; sino que tambi칠n proporciona un ecosistema donde las nuevas ideas pueden ser incubadas, desarrolladas y maduradas hasta que presenten alternativas atractivas o beneficios significativos sobre las ofertas de fuentes cerradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han pasado casi 18 meses desde que present칠 esta charla, pero el problema persiste. No he estado solo al notar y llamar la atenci칩n sobre este asunto, tampoco. &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/nayafia&quot;&gt;Nadia Eghbal&lt;/a&gt; fue encargada de redactar un libro para la Fundaci칩n Ford titulado &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;http://www.fordfoundation.org/library/reports-and-studies/roads-and-bridges-the-unseen-labor-behind-our-digital-infrastructure&quot;&gt;Caminos y puentes&lt;/a&gt; resaltando las necesidades cr칩nicas en infraestructura que subyacen a gran parte de la econom칤a moderna. Eric Holscher (mantenedor de &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://readthedocs.com&quot;&gt;Read the Docs&lt;/a&gt;) &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;http://ericholscher.com/blog/2016/aug/31/funding-oss-marketing-money/&quot;&gt;escribi칩 sobre los problemas que tuvo para recaudar fondos&lt;/a&gt;, a pesar de que el servicio que 칠l ofrece corresponde a una parte ampliamente utilizada - posiblemente indispensable - del ecosistema Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, a pesar de esta atenci칩n, todav칤a no llega a estar tan cerca de la atenci칩n que deber칤a tener. Y es una cuesti칩n que es de gran importancia para m칤, ya que el proyecto BeeWare est치 buscando formas de financiar el desarrollo necesario para pasar de una &amp;quot;interesante demostraci칩n t칠cnica&amp;quot; a una &amp;quot;soluci칩n t칠cnica convincente&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace unos meses, se sugiri칩 que publicara una entrada en el blog para acompa침ar la presentaci칩n del video. Me arrastr칠 los pies al hacer esto, hasta que el trabajador colaborador de BeeWare y simp치tico chico 'Elias Dorneles' se ofreci칩 a tomar mis notas y convertirla en una transcripci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As칤 que aqu칤 est치. Dinero, Dinero, Dinero: Escribiendo software, en un mundo de hombres ricos. Si tienes alguna pregunta, desacuerdo, peticiones para presentar esto en tu conferencia, o simplemente una oferta gen칠rica de una bolsa de dinero en efectivo, puedes contactarme en: &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;mailto:russell&amp;#64;keith-magee.com&quot;&gt;russell&amp;#64;keith-magee.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Jw6wnIopVVg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;transcripcion&quot;&gt;
&lt;h2&gt;Transcripci칩n&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hola, soy Russell Keith-Magee, si ya has o칤do hablar de m칤, probablemente sea por mi trabajo en el proyecto Django; He sido un miembro del equipo central durante casi 10 a침os, y presidente de la Fundaci칩n de Software Django desde 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los grandes retos del proyecto Django - y cualquier gran proyecto para el caso - ha sido asegurar la seguridad de su desarrollo futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi trabajo diario es como CTO y co-fundador de TradesCloud. Somos un software como servicio para los comerciantes - plomeros, electricistas, carpinteros y similares. TradesCloud depende de una serie de proyectos de c칩digo abierto - Django, Apache, memcache, muchos otros. As칤 que tengo un inter칠s comercial en la continuidad de estos proyectos de c칩digo abierto - pero ciertamente no tengo los recursos para financiarlos a &lt;em&gt;todos&lt;/em&gt; por m칤 mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n tengo un inter칠s declarado en los problemas de interfaces gr치ficas, especialmente en lo que se refiere a las herramientas de desarrollo. Tengo grandes visiones de lo que &lt;em&gt;me gustar칤a&lt;/em&gt; hacer con este proyecto, y he recibido algunas grandes contribuciones de la comunidad, pero todav칤a es en gran medida mi propio trabajo. Mi start-up  ser칤a capaz de hacer un gran uso de estas herramientas si estuvieran maduras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n soy un mantenedor de algunos proyectos m치s peque침os, como el envoltorio Python para la API Xero. Comenc칠 el proyecto porque ten칤a una picaz칩n. Pero ahora he abierto el proyecto, lo que significa que he heredado una tarea de mantenimiento. He aceptado la ayuda de un par de personas - sobre todo Matthew Schinkel y Aidan Lister, que han hecho un gran trabajo. Pero si soy honesto, la carga de mantenimiento de PyXero excede el tiempo que puedo dedicarle razonablemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, tengo intereses creados en el software libre. Tengo un inter칠s como productor de un proyecto exitoso con un alto perfil; como productor de un peque침o proyecto con muchos usuarios pero poco incentivo personal; y como productor de proyectos m치s peque침os con casi ning칰n perfil pero grandes planes. Todos estos proyectos tienen diferentes necesidades de recursos, reflejando su madurez como proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n tengo intereses como consumidor de software libre, tanto en t칠rminos de software en el que conf칤o para desarrollar mis propios proyectos, como en t칠rminos de mi inter칠s comercial en el mantenimiento a largo plazo de herramientas y plataformas. Necesito estos proyectos para seguir desarroll치ndose, sobrevivir y prosperar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre la base de mi experiencia, me gustar칤a hacer una audaz afirmaci칩n:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;pull-quote&quot;&gt;
A falta de otras limitaciones, dados recursos equivalentes, el enfoque de software libre produce resultados de ingenier칤a mucho mayores que el enfoque de c칩digo cerrado.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La frase clave es &amp;quot;dado recursos equivalentes&amp;quot;. La mayor칤a de los proyectos de software libre no se desarrollan usando nada cercano a recursos &amp;quot;equivalentes&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En algunos casos, esto es una bendici칩n disfrazada - sin importar el proyecto, tener escasos recursos es un excelente crisol para quemar lo innecesario y dejar s칩lo el metal base. Pero no siempre es una bendici칩n.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;el-camino-moral-alto-esta-lleno-de-cadaveres-de-nuestros-aliados&quot;&gt;
&lt;h3&gt;El camino moral alto est치 lleno de cad치veres de nuestros aliados&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hable con cualquier desarrollador de software libre prominente, y entre las historias de 칠xito, tambi칠n escuchar치 algunos problemas consistentes - que tienen grandes ideas y grandes planes, pero no hay tiempo para ejecutarlas; que est치n a punto de quemarse debido a las presiones de mantener su proyecto; o que han tenido otra discusi칩n de lista de correo con alguien que no entiende por qu칠 no dejo todo para ayudarles a solucionar su problema. Y hay muchos ejemplos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenSSL es el software que maneja pr치cticamente todas las conexiones &amp;quot;seguras&amp;quot; en Internet, y sin embargo, solo hasta el descubrimiento de Heartbleed -una vulnerabilidad cr칤tica que envi칩 a Internet en un remolino - pudo  encontrar financiaci칩n para pagar a los mantenedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro ejemplo - GnuPG - Werner Koch casi se declar칩 en bancarrota tratando de apoyar a GPG - un proyecto que muchos otros dependen de la confianza en su proceso de lanzamiento. Fue rescatado, en la puerta de las muerte, por la iniciativa Infraestructura principal de la fundaci칩n linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos son ejemplos que terminaron con fondos; pero no todos los finales felices.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomemos el ejemplo de Capistrano. Herramienta de gesti칩n de configuraci칩n muy popular alrededor de 2007-8, mantenido por Jamis Buck. En 2008, citando el agotamiento y el mantenimiento general, 칠l renunci칩 a apoyar a Windows, diciendo que &amp;quot;Windows puede ser el gorila de 800 libras en la habitaci칩n, pero no es mi gorila, y no est치 en mi habitaci칩n&amp;quot;. Este fue un movimiento incre칤blemente impopular; pero incluso con esa reducci칩n, Jamis se quem칩 en 2009, abandonando Capistrano, y una serie de otros proyectos, sin mantenedores.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;&amp;quot;Hi I&amp;#39;m an engineer at a well-funded company and we need this feature can someone implement it for free?&amp;quot; -- Every FOSS mailing list.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Christophe (@Xof) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Xof/status/622113231218192384&quot;&gt;July 17, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;La cosa es - que esta es una comunidad que tiene un mont칩n de dinero en efectivo. En el gran esquema de cosas, el desarrollo de software es una industria bien financiada. Si las empresas pueden encontrar dinero para mesas de futbol칤n y bolas de bolas meditativas, deben ser capaces de encontrar recursos para ayudar a mantener el software en el que han basado su 칠xito. Y si est치s en el extremo receptor del problema - un desarrollador de software libre -  puede ser realmente frustrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para m칤, esta es la gran pregunta sin respuesta del movimiento del software libre: c칩mo reconciliar la discrepancia entre la clara demanda de un producto de software y la capacidad de convertir esa demanda en el tiempo y los recursos necesarios para atender esa demanda.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;software-libre-sueno-vs-realidad&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Software libre: Sue침o vs Realidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aunque la teor칤a dice que cualquier persona puede contribuir a un proyecto de software libre, en realidad, cada proyecto de cualquier significado tiene l칤deres. En el nivel m치s b치sico, es quien tiene el &amp;quot;bit de commit&amp;quot;. Y usted necesita ese liderazgo, especialmente cuando se trata de algo relacionado con el dise침o. La mordaza corriente es que un camello es un caballo dise침ado por comit칠. Las peores API que tratamos diariamente son las que fueron dise침adas por comit칠. Necesitas a alguien con gusto corriendo el espect치culo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero hay un problema m치s grande - la extensi칩n del compromiso que los usuarios tienen con un proyecto. Aqu칤 hay un experimento para probar mi punto. Estamos en una habitaci칩n llena de usuarios de Python. Django es un proyecto de software libre.&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;쯈ui칠n en esta sala ha encontrado un error en Django, o tiene una peque침a cosa que les gustar칤a ver arreglada en la API de Django?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;쯈ui칠n ha convertido esa peque침a cosa  un informe de error de Django?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;쯈ui칠n ha enviado un parche a Django para esa arreglo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De aquellos, quienes han tenido ese parche emergido?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;admonition note&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;first admonition-title&quot;&gt;Note&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;last&quot;&gt;Cuando esto se hace delante de una audiencia en vivo, en cada pregunta, hay menos gente levantando sus manos&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;productos-vs-proyectos&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Productos vs Proyectos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Entonces, 쯤u칠 est치 pasando aqu칤? Bueno, refleja 2 maneras diferentes de mirar un pedazo de software - proyectos y productos. Y es una cuesti칩n de perspectiva personal - mi proyecto puede ser su producto, y viceversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando veo alg칰n c칩digo como un proyecto, es un cuerpo de c칩digo en el que estoy contribuyendo a un objetivo mayor. Estoy dispuesto a gastar recursos enfocados en las necesidades de otras personas con la esperanza de que sus necesidades ayudar치n a mejorar el proyecto como un todo. Estoy dispuesto a hacer esto porque obtengo ganancias personales, como un perfil p칰blico mejorado; o si la herramienta est치 muy cerca de mi trabajo; o donde s칠 que puedo hacer una contribuci칩n sustantiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero cuanto m치s lejos me alejo de mi &amp;quot;trabajo&amp;quot;, y cuanto m치s dif칤cil es hacer una contribuci칩n, menos inclinado estoy a &lt;em&gt;querer&lt;/em&gt; contribuir al proyecto. La mayor칤a de las veces, es un producto que estoy usando, con las verrugas y todo. Si un producto tiene errores, trabajar칠 alrededor de ellos, o encontrar칠 una alternativa, en vez de navegar por el proceso de contribuci칩n y contribuir con un parche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de un producto, las libertades proporcionadas por el software libre son un poco como la libertad de expresi칩n - es una libertad que definitivamente quiero, es reconfortante saber que est치 ah칤, pero no paso todos los d칤as asegur치ndome de explotar plenamente esas libertades. Hay personas que lo hacen - manifestantes, defensores de posiciones sociales controvertidas - y un d칤a, dadas las circunstancias adecuadas, podr칤a unirme y ayudarles. Pero la mayor칤a de las veces, s칩lo quiero ser pragm치tico, y seguir con la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta dicotom칤a entre la teor칤a y la pr치ctica es tambi칠n la raz칩n por la que comentarios como &amp;quot;Parches bienvenidos&amp;quot; se hacen en las listas de correo de software libre. Por un lado, es completamente correcto. Cualquiera &lt;em&gt;puede&lt;/em&gt; contribuir, y en la mayor칤a de los proyectos los &lt;em&gt;parches&lt;/em&gt; son bienvenidos. Pero la mayor칤a de la gente no mira un nuevo proyecto de c칩digo abierto como una oportunidad para participar y contribuir. La mayor칤a de la gente s칩lo quiere usar el maldito software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y se puede argumentar que es porque la gente se est치 centrando en la interpretaci칩n equivocada de &amp;quot;libre&amp;quot;, y no han &amp;quot;capturado el esp칤ritu del software libre&amp;quot;. Lo cual es 100% cierto, pero totalmente contraproducente como una posici칩n. Cualquier persona que ha hecho cualquier trabajo de dise침o UX sabe que si los usuarios est치n cometiendo un error consistentemente, culpar al usuario no te lleva a ninguna parte. Usted estaba a cargo de lo que el usuario experiment칩, y cometieron el &amp;quot;error&amp;quot; debido a una desconexi칩n cognitiva fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E incluso si todo el mundo &lt;em&gt;obtuvo&lt;/em&gt; el mensaje correcto - vamos a ser realistas - no funcionar칤a de todos modos. &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/El_M%C3%ADtico_Hombre-Mes&quot;&gt;El m칤tico hombre-mes&lt;/a&gt; nos mostr칩 que no podemos entregar un proyecto m치s r치pidamente o mejor, arrojando m치s personas en 칠l. 9 mujeres no pueden hacer un beb칠 en 1 mes - un proyecto no s칩lo necesita recursos - que necesita los recursos &lt;em&gt;adecuados&lt;/em&gt;, en las cantidades adecuadas. Y en 칰ltima instancia, eso significa que los proyectos deben encontrar una manera de obtener los recursos que necesitan para ser autosostenibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto, eso significa que si queremos que el software libre se mantenga y mantenga bien, necesitamos encontrar una manera de financiar su mantenimiento.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;valor-de-uso-vs-valor-de-venta&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Valor de uso vs Valor de venta&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hace 18 a침os, Eric S Raymond public칩 un ensayo titulado &amp;quot;La Catedral y el Bazar&amp;quot;. Este ensayo cataliz칩 el inicio del movimiento de c칩digo abierto - una redefinici칩n del &amp;quot;software libre&amp;quot; para dejar claro que la apertura, no el precio, era la propiedad importante. Lo que no es tan bien recordado es que &amp;quot;La Catedral y el Bazar&amp;quot; no es el 칰nico ensayo escrito por Raymond en ese momento. Public칩 otros 2 ensayos poco despu칠s - &amp;quot;Homesteading the Noosphere&amp;quot;, sobre la organizaci칩n social y las motivaciones detr치s de los proyectos de software libre, y &amp;quot;The Magic Cauldron&amp;quot;, sobre la &lt;em&gt;econom칤a&lt;/em&gt; del software libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las distinciones clave que Raymond destaca en ese ensayo es la diferencia entre el valor de uso y el valor de venta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El valor de venta de un producto es su valor como un producto vendible - literalmente, por lo que usted lo vende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El valor de uso de un producto es su valor econ칩mico como herramienta, como multiplicador de productividad. Este es el beneficio econ칩mico que el usuario obtendr치 del producto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo importante es que los dos no est치n necesariamente conectados. En un entorno de fabricaci칩n tradicional, el foco est치 en el valor de venta, ya que por lo general est치 vinculado al costo de fabricaci칩n - el costo de las piezas y los materiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la mayor칤a del software no se produce para el valor de la venta - es en casa el software producido para el valor de uso. En el caso del software libre, el valor de &amp;quot;venta&amp;quot; para el software libre es 0. Pero eso no significa que no hay valor de uso, y el problema es averiguar c칩mo explotar el valor de uso que existe dentro de una organizaci칩n como un canal de monetizaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;쮼ntonces cuales son tus opciones?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, puedes vender mercanc칤a. Y aunque esto es relativamente f치cil de hacer, seamos honestos - no vas a financiar un imperio de software vendiendo camisetas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede hacer que los usuarios paguen por la documentaci칩n. Escribe un libro, y haz que los usuarios lo paguen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desafortunadamente, el peque침o secreto sucio de la escena de la escritura de la tecnolog칤a es que nadie se vuelve rico escribiendo libros de tecnolog칤a. Son recursos incre칤blemente valiosos para la comunidad, son ideales para rellenar tu curr칤culum, pero no son grandes como flujo de ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un 치rea que &lt;em&gt;si&lt;/em&gt; paga bien es la de entrenamiento. Los empleadores est치n dispuestos a pagar mucho dinero por los cursos de capacitaci칩n; si usted puede juntar un taller intensivo de 3 d칤as, usted puede venderlo una y otra vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede producir su oferta. El c칩digo fuente sigue siendo gratuito, pero un instalador simple y f치cil de usar cuesta dinero. Esto funciona muy bien cuando cuando lo que tienes es un producto claramente identificable - como una interfaz gr치fica de desarrollo - IDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un modelo espec칤fico de generar un producto es Software como servicio - SaaS - dar el c칩digo de forma gratuita, pero pagar por la conveniencia de tener a alguien m치s para administrarlo por usted. Cualquier software de c칩digo abierto de la web es un buen ejemplo de esto - puede instalar el software en sus propios servidores, pero honestamente, a menos que tenga una raz칩n, usted utiliza la soluci칩n alojada de alguien m치s y deja que ellos cuiden sus servidores por usted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero, SaaS s칩lo es viable si se puede ofrecer &lt;em&gt;como un servicio&lt;/em&gt; - lo que significa que es realmente s칩lo viable para la web. Y, como las tecnolog칤as como docker comercializan el despliegue, es posible que incluso este flujo de ingresos se evapore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, 쯤u칠 m치s se puede vender?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usted puede vender el acceso a los desarrolladores. Si eres el mantenedor de un proyecto, est치s en la mejor posici칩n para brindarle soporte o depurar problemas complejos, lo que significa que est치s en una posici칩n privilegiada para vender soporte y consultor칤a. &lt;cite&gt;Honza Kr치l &amp;lt;https://twitter.com/honzakral&amp;gt;&lt;/cite&gt; de ElasticSearch llama a esto el modelo de negocio &amp;quot;Ghostbusters&amp;quot; - &amp;quot;쮸 qui칠n vas a llamar?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede vender el acceso al software. Trolltech hizo esto con Qt; Riverbank todav칤a hace con los enlaces de PyQt. La biblioteca en s칤 es GPL - pero si quieres usarla en un proyecto de c칩digo cerrado, puedes hacerlo, por un alto cargo. Esto tiene la ventaja de que obliga a los intereses comerciales a pagar por lo que est치n utilizando; pero tambi칠n desincentiva el uso comercial a peque침a escala - si estoy escribiendo una nueva herramienta, y me veo obligado a elegir entre el c칩digo abierto de mi herramienta o un precio de $ 1000, probablemente elija un juego de herramientas diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n puede entrar en el negocio de proporcionar certificaciones y garant칤as - c칩digo de auditor칤a para garantizar la calidad o compatibilidad, proporcionando garant칤as sobre el arreglo de errores, y certificar que las personas son expertos en el uso del producto. Esta es una parte importante de los modelos de negocio de RedHat, los paquetes de auditor칤a, asegur치ndose de que todos interact칰an como se esperaba, asegurando que las actualizaciones de seguridad est치n disponibles y cumplen con los mismos est치ndares y certificando a los administradores del sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este es un conjunto de productos que atrae a la &amp;quot;empresa&amp;quot; de gama alta de la ciudad - y es un segmento lucrativo  del mercado. Pero esos clientes tienden a s칩lo necesitar estas garant칤as para ciertos tipos de software - en t칠rminos generales,  software &amp;quot;aburrido&amp;quot;. Su sistema operativo, sus base de datos - son piezas de software que necesitan ser s칩lidas en una empresa. Su barra de herramientas de depuraci칩n - no tanto, a menos que tal vez sean ofrecidas como parte de un conjunto/paquete de herramientas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;socavar-tu-propuesta-de-valor&quot;&gt;
&lt;h4&gt;Socavar tu propuesta de valor&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Otro problema con muchas de estas fuentes de ingresos es que si se ejecuta bien su proyecto, muchos de ellos se descartan - o por lo menos se ven severamente reducidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si haces algo realmente f치cil de usar, acabas de eliminar la necesidad de libros y cursos de formaci칩n, o, por lo menos, movido el terreno a cursos &amp;quot;avanzados&amp;quot;, que son m치s dif칤ciles de escribir y tienen un p칰blico m치s peque침o.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django vio esto de primera mano - la documentaci칩n de Django era reconocida por lo buena desde una  temprana etapa, y como resultado, era muy dif칤cil conseguir que los editores aceptaran proyectos de libros de Django - porque la documentaci칩n era demasiado buena y estaba socavando el mercado para libros. Se ha tardado mucho tiempo, y sobre todo la auto-publicaci칩n, para obtener buenos libros Django disponibles para la venta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si usted tiene una lista de correo del proyecto, donde la comunidad responde a las preguntas de forma gratuita, y es una lista de correo saludable y sensible ... 쯣or qu칠 pagar칤a por el apoyo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si su software est치 bien dise침ado, es modular, y esas interfaces est치n bien documentadas, y necesito una modificaci칩n - 쯣or qu칠 no acabo de escribir el modulo yo mismo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, Ok - estoy exagerando. Hay razones leg칤timas para pagar por el apoyo o para traer un consultor incluso si las interfaces est치n limpias y bien documentadas. Pero mi punto es que cuanto mejor haces un trabajo como ingeniero de software libre, se hace m치s dif칤cil hacer el caso de negocio para tu flujo de ingresos, porque la propuesta de valor se vuelve menos obvia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si no est치 socavando directamente su propuesta de valor, todav칤a puede socavarle indirectamente, porque cuanto m치s tiempo gasta dinero, menos gasta haciendo lo que el dinero paga. Administrar un programa de certificaci칩n lleva tiempo. Escribir y ofrecer cursos de capacitaci칩n toma tiempo. La consultor칤a puede ser lucrativa, pero desarrollar un pipeline de ventas lleva tiempo. Y si usted est치 consultando, usted necesita cerciorarse de que el pipeline de las ventas est칠 lleno, que significa que usted va a errar en el lado de tomar m치s trabajo que menos ... que significa que usted acaba de cerrar la puerta en el el tiempo que tiene disponible para trabajar en c칩digo abierto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n debe tener cuidado de que en la venta de su caso de negocio, no socave su proyecto principal. Si cada pregunta dif칤cil en la lista de correo se responde con &amp;quot;Podemos responder por una tarifa&amp;quot;, va a sonar como un &lt;em&gt;shill&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si un proyecto dice que necesita dinero para asegurarse de que nos mantenemos al tanto de los problemas de seguridad ... usted tiene que ser muy cuidadoso c칩mo lo dice, porque la interpretaci칩n f치cil es &amp;quot;bueno, el proyecto debe ser inseguro, porque no est치n en la parte superior de la seguridad ahora &amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;una-cuestion-de-escala&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Una cuesti칩n de escala&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n hay una cuesti칩n de escala. Python, Django - estos son grandes proyectos con grandes comunidades. Hacer un caso de negocio para Python o Django no es demasiado dif칤cil. No trivial, pero posible. Pero ser el mantenedor de un proyecto m치s peque침o - como, digamos, Django Debug Toolbar - se espera seriamente que escriban y vendan un libro sobre Debug Toolbar? 쯆 capacitaci칩n y certificaci칩n en su uso?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los proyectos m치s peque침os no son menos importantes para la vitalidad del ecosistema general de Django, pero estos proyectos no tienen las mismas oportunidades para la recaudaci칩n de fondos que los proyectos m치s grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n es importante darse cuenta de que no todos los productos tienen todas estas oportunidades de ingresos. Un IDE puede volverse un producto m치s f치cil de mercadear; una librer칤a de desarrollado probablemente no puede. Diferentes proyectos necesitar치n diferentes mezclas de flujos de ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;tienes-que-vender-algo&quot;&gt;
&lt;h3&gt;쯊ienes que vender algo?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ok - pero podemos hacer esto sin vender nada en absoluto?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;&amp;quot;How to make money from open source&amp;quot; is like &amp;quot;How to make money from clean water&amp;quot; or public education or science.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Pieter Hintjens (@hintjens) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hintjens/status/603446810183610368&quot;&gt;May 27, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;El software libre se deriva de un imperativo moral - as칤 que podemos financiar el desarrollo a trav칠s del altruismo y el patrocinio? Bueno, es m치s dif칤cil, pero hay pruebas de que se puede hacer.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;crowdfunding-y-recompensas&quot;&gt;
&lt;h4&gt;Crowdfunding y recompensas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Una opci칩n que ha visto mucha actividad recientemente es crowdfunding. Plataformas como Kickstarter e Indiegogo proporcionan un camino a un grupo de personas para lanzar y contribuir a un objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comunidad de Django tiene un par de ejemplos de proyectos de crowdfunding muy exitosos, cada uno levantando decenas de miles de d칩lares (Django Migrations, Multiple Template engines, django.contrib.postgres, Django Rest Framework). Pero - si le preguntas a las personas que hicieron estos proyectos, no hicieron dinero en estos proyectos. La cantidad de tiempo de ingenier칤a que se invirti칩 en estos proyectos super칩 (con creces) el dinero recaudado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra idea que se escucha regularmente es la idea de recompensas de la resoluci칩n de problemas (Bug Bounties) - la asignaci칩n de un precio para resolver un error espec칤fico. Esto es realmente s칩lo otra forma de crowdfunding - 쯈uieres arreglar un error espec칤fico o implementar una nueva caracter칤stica? Contribuye con el dinero. Si tu &lt;em&gt;realmente&lt;/em&gt; lo deseas - contribuye m치s. Y eventualmente alguien tomar치 el cebo y arreglar치 el error o implementar치 la caracter칤stica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un modelo atractivo - pero tambi칠n tiene problemas - m치s notablemente, qui칠n recibe el pago. 쯇agas por l칤neas de c칩digo escrito? Esto ignora la contribuci칩n de los revisores del c칩digo. 쯈u칠 tan importante es escribir c칩digo comparado con revisar c칩digo o con encontrar un error?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero el mayor problema que veo con los enfoques de crowdfunding es que est치n en conflicto con el establecimiento de un ingreso laboral. Si te est치s contratando a ti mismo, cuanto m치s corto sea el compromiso, mayor ser치 tu tarifa por hora. Esta es una cobertura contra el desempleo al final del contrato. Si est치s organizando un Kickstarter, es mejor tener un objetivo peque침o, claramente definido y claramente alcanzable. As칤 que lo puedes hacer en un mes o dos de trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto significa que necesitas para cobrar tu tasa de corto plazo con el fin de garantizar los ingresos a largo plazo. Pero tambi칠n es de tu inter칠s tener un objetivo de recaudaci칩n de fondos bajo, para que la campa침a sea realmente exitosa. Si es demasiado alto, podr칤a asustar a posibles patrocinadores. Tambi칠n significa que la comunidad paga una prima por cualquier caracter칤stica nueva, que no es el mejor uso de los ya escasos recursos comunitarios.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;becas-patreon&quot;&gt;
&lt;h4&gt;Becas, Patreon&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ok - si deseas ingresos a largo plazo, es necesario mirar a compromisos a m치s largo plazo. Eso significa que deja de buscar fondos para proyectos espec칤ficos y empiezas a buscar financiaci칩n para la persona, con becas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoy incluyendo a Patreon en esa lista porque es efectivamente &amp;quot;crowdsourced patronage&amp;quot;. No est치s pagando por una cosa espec칤fica - est치s pagando para que &amp;quot;sigas haciendo lo que est치s haciendo&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los 칰ltimos 10 meses, Django ha estado utilizando este modelo. Contratamos a un desarrollador a finales del a침o pasado. El desarrollador - cuyo nombre es Tim Graham - es responsable de mantener las ruedas del proyecto engrasadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde un punto de vista t칠cnico, este ha sido un 칠xito rotundo. Tim ha hecho un gran trabajo con el manejador de tiquetes (Issue Tracker), y los tiempos de respuesta en las revisiones de Pull Requests son m치s bajos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parte dif칤cil ha sido recaudar el dinero para pagarle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hicimos una recaudaci칩n de fondos al principio del a침o espec칤ficamente para financiar al becario; esa campa침a ha recaudado algo m치s de $ 50.000. Eso no es un cantidad peque침o de dinero - pero no es tampoco mucho cuando est치s hablando de un empleado de tiempo completo. Vamos a necesitar hacer otra recaudaci칩n de fondos muy pronto si queremos que la beca continue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casi todos est치n de acuerdo en que ha sido dinero bien gastado, pero convertirlo en donaciones ha sido un trabajo duro.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;patrocinio-corporativo&quot;&gt;
&lt;h4&gt;Patrocinio corporativo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Otro otro enfoque para recaudar dinero es abrazar al diablo, e ir a los proveedores comerciales. Los intereses comerciales tienen dinero, as칤 que 쯣or qu칠 no deber칤an pagar por ello? Esto puede ser muy exitoso bajo ciertas circunstancias - pero tienes que ser capaz de hacer un caso de negocio para el propietario corporativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenStack es un gran ejemplo de esto. 쯇or qu칠 Rackspace, HP, Redhat, Ubuntu est치n interesados en OpenStack? Porque venden productos que se benefician de la mercantilizaci칩n del entorno de alojamiento. Al hacer que sea barato y f치cil de controlar las implementaciones en la nube, aumentan el tama침o del mercado para el alojamiento en la nube, lo que significa m치s dinero para su negocio principal - ya sea directamente (como Rackspace), o indirectamente (como RedHat, porque los servidores en la nube todav칤a necesitan sistemas operativos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Node.js es financiado por Joyent por razones similares - Joyent est치 haciendo una apuesta a largo plazo, en la que si es m치s f치cil desarrollar el software para la web, m치s gente escribir치 dicho software , aumentando el mercado para los servicios de Joyent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, Node.js es tambi칠n un recordatorio sobre los problemas asociados a los intereses corporativos - 쯤u칠 sucede cuando la comunidad y el patrocinador corporativo no est치n de acuerdo con la direcci칩n del proyecto? Bueno, obtienes divisiones del proyecto, como la divisi칩n io.js. El dinero corporativo puede corromper. Debemos tener cuidado de que la gobernanza del proyecto sea independiente de la fuente de financiamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tener un solo &amp;quot;jefe&amp;quot; corporativo tambi칠n pone el proyecto en riesgo si ese &amp;quot;jefe&amp;quot; corporativo pierde inter칠s. Django estaba originalmente bajo el ala de la World Company. Eventualmente, ese inter칠s disminuy칩, y el apoyo corporativo se acab칩.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;venture-funding&quot;&gt;
&lt;h4&gt;Venture funding&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La otra respuesta corporativa que se escucha es ir a buscar dinero/capital de riesgo/inversi칩n. Y hay algunos ejemplos de gente haciendo esto. Meteor, por ejemplo, est치 financiando su desarrollo con dinero de un fondo de riesgo. Tienen mucho dinero para contratar a ingenieros, dise침adores - lo que necesiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;쯈u칠 me pone nervioso sobre este modelo? Hemos estado aqu칤 antes. 쯈ui칠n recuerda aqu칤 a Eazel? Para aquellos que no recuerdan, a finales de los 90, Eazel fue una empresa dot-com fundada para desarrollar el gestor de archivos Nautilus. Y, tenemos 2 a침os de c칩digo abierto. Y entonces estall칩 la burbuja, y la compa침칤a se estrope칩. Ahora, lo bueno es que todav칤a tenemos el c칩digo. Pero ser칤a mejor tener el c칩digo en desarrollo activo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;desarrollo-de-una-cultura-de-patrocinadores&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Desarrollo de una cultura de patrocinadores&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Y otra vez, toda esta discusi칩n est치 sucediendo en una industria donde las valuaciones del mil millones de d칩lares est치n dando vueltas alrededor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grandes partes de nuestra industria, se basan en software libre - pero los que tienen m치s capacidad para contribuir, en muchos casos, no est치n contribuyendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos lo est치n haciendo - hay algunas empresas que dan grandes cantidades de nuevo a las comunidades de c칩digo abierto. Pero tambi칠n hay un mont칩n de empresas que no retribuyen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E incluso muchos aquellos que &lt;em&gt;si&lt;/em&gt; retribuyen dan la ayuda que son capaces de dar, que no es necesariamente la ayuda que se necesita. La Django Software Foundation recibe regularmente ofertas de alojamiento gratuito o subvencionado de proveedores de alojamiento. Y no me malinterpreten - esto es genial, e incre칤blemente 칰til.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero lo que realmente necesitamos es alguien en la n칩mina para revisar los errores. Anteriormente en el ciclo de vida de Django, necesit치bamos que la gente escribiera nuevas grandes caracter칤sticas. Estamos en una constante necesidad de dise침adores gr치ficos, artistas, escritores de tecnolog칤a. Necesitamos personas que sepan c칩mo hacer administraci칩n de sistemas, y el alcance comunitario. Y no necesitamos 400 personas donando 1 hora; necesitamos 10 personas muy espec칤ficas donando 40 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando ocurre un desastre, organizaciones como la Cruz Roja piden donaciones. Y por lo general dicen &amp;quot;por favor darnos dinero, no latas de comida o mantas&amp;quot;. 쯃a raz칩n? El dinero puede comprar lo que se necesita. No puedes controlar lo que la gente dona, e incluso si la gente dona exactamente lo que se necesita, hay una enorme tarea log칤stica de inventariar lo que se ha donado, y llevarlo donde se necesita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los proyectos de software libre son iguales - requieren recursos. Algunas empresas donan en especie, y eso es genial, pero rara vez es lo que se necesita, y es f치cil distraerse averiguando qu칠 hacer con todos los recursos que se han donado, pero no tienen un uso inmediato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y tristemente, al igual que con las organizaciones ben칠ficas - muchas empresas no donan en absoluto. Y no estoy diciendo que estas compa침칤as est치n siendo deliberadamente maliciosas en no financiar el c칩digo abierto - si algo, nosotros como comunidad les hemos fallado porque no les hemos ayudado a ayudarnos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo m치s importante, no tenemos un mecanismo para que sea f치cil gastar dinero, y sea f치cil recibir dinero. El estado actual de las cosas demuestra claramente que no es suficiente que haya mucho dinero en una comunidad - hay que crear el mecanismo para que donar ese dinero sea tan obvio y sin fisuras como sea posible, y hay que tener a alguien para direccionar ese dinero donde se necesita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una comunidad modelo que creo que hace esto realmente bien es la comunidad de Wordpress. Wordpress es software GPL. Hay libros, videos, blogs sobre c칩mo escribir plugins y temas de Wordpress, lo mismo que para cualquier comunidad de software de c칩digo abierto. Pero  tambi칠n hay libros, videos y blogs sobre c칩mo hacer un &lt;em&gt;negocio&lt;/em&gt; escribiendo plugins y temas de Wordpress. Wordpress es GPL. Y por lo tanto, tambi칠n lo son todos los complementos. Tienen una tienda donde puedes comprar complementos (y obtener los gratuitos), e instalarlos f치cilmente en tu instancia de Wordpress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ecosistema de Wordpress ha aceptado fundamentalmente el hecho de que el dinero necesita ser parte de la ecuaci칩n, y al hacerlo han creado una industria que se autofinancia, y esto, dir칤a yo, es una de las razones principales del 칠xito de Wordpress como una plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;una-propuesta-polemica&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Una propuesta pol칠mica&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, me gustar칤a hacer una propuesta pol칠mica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;쯈u칠 pasar칤a si &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pypi.python.org/pypi&quot;&gt;PyPI&lt;/a&gt; fuese una fuente de ingresos? 쯈u칠 suceder칤a si, al registrar una aplicaci칩n con &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://pypi.python.org/pypi&quot;&gt;PyPI&lt;/a&gt;, pudieras especificar un precio: por instalaci칩n, o por versi칩n, o por aplicaci칩n o por mes. Cuando hago &amp;quot;pip install&amp;quot;, el coste se agrega a mi cuenta PyPI, y recibo un cargo mensual en mi tarjeta de cr칠dito; y que se pasa de nuevo a los proyectos de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hemos de creer en las estad칤sticas de PyPI, Django se descarga de PyPI m치s de 1 mill칩n de veces al mes. Si hubiese un peaje de 10 centavos de d칩lar en cada descarga, eso recaudar칤an $ 100,000 por mes - suficiente para pagar 10 desarrolladores a tiempo completo bien pagos, o una cantidad considerable de diversidad, alcance, DjangoGirls y apoyo de la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n podr칤as aprovechar la informaci칩n de la dependencias de PyPi para pagar un porcentaje hacia estos proyectos. Si est치 escribiendo un proyecto que depende de otro, podr칤a optar por pasar parte de sus ingresos hacia este proyecto. O bien, solicitar que los flujos proporcionen un &amp;quot;peaje&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y luego est치n las mayores dependencias de todos: PyPI y Python. Si PyPI tomara un peque침o recorte de los ingresos recaudados, eso podr칤a ayudar a pagar por el desarrollo y mantenimiento de PyPI - y potencialmente Python tambi칠n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n puede tomar parte del dinero recaudado y ponerlo en un grupo de desarrollo, por lo que si hay un nuevo proyecto que necesita un poco de efectivo de arranque para empezar, o un proyecto establecido que necesita alguna ayuda para una gran tarea (como una actualizaci칩n de Python 3 ), la comunidad en su conjunto puede f치cilmente canalizar dinero hacia ese proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;쯈u칠 pasa con las personas que no tienen dinero? Bueno, podemos ofrecer pases gratis. 쮼st치s en un evento de DjangoGirls? Utilice este c칩digo promocional para obtener acceso gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todav칤a puede regalar su software sin costo alguno. Y todav칤a es software libre - todav칤a est치s entregando Python, as칤 que todav칤a vas a obtener la fuente. Probablemente podr칤as incluso hacer que el proceso de inscripci칩n sea completamente opcional. Todo lo que estar칤amos haciendo es pavimentar el mecanismo - lo que facilita recaudar un peaje en la forma f치cil en que utilizas un software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estoy diciendo que nada de esto sea f치cil de implementar. Completamente aparte de cualquier reto t칠cnico y solucionando los detalles, es un cambio filos칩fico grande para la comunidad, y 칠se es un asunto mucho m치s grande. Pero esta pregunta filos칩fica sobre el dinero es una discusi칩n que nosotros, como comunidad necesitamos tener.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que tenemos aqu칤 es una &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Tragedia_de_los_comunes&quot;&gt;tragedia de los comunes&lt;/a&gt;. Todo el mundo est치 de acuerdo en que este software es bueno. Todo el mundo sabe que el software debe mantenerse. Pero, 쯣or qu칠 una empresa individual deber칤a asumir la carga econ칩mica de financiar el mantenimiento cuando sus competidores obtienen el beneficio de forma gratuita?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;section&quot; id=&quot;aprende-de-la-mpaa-y-riaa-haz-que-sea-facil-hacer-lo-correcto&quot;&gt;
&lt;h3&gt;Aprende de la MPAA y RIAA: Haz que sea f치cil hacer lo correcto&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para m칤, la lecci칩n clave de la industria de la m칰sica y el cine de los 칰ltimos 20 a침os es que si usted hace m치s f치cil hacer lo correcto, la gente har치 lo correcto. Si tu puedes hacer simple y sin problemas para una gran empresa  deslizar tu tarjeta de cr칠dito y que te cobren $ 100 al mes por usar todo este software de c칩digo abierto que se ha desarrollado, lo har치n. S칤, la gente har치 trampa. No te preocupes por ello, siempre y cuando la trampa no sea m치s f치cil que hacer lo correcto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayor raz칩n por la cual esto no est치 sucediendo ahora es que no es obvio lo que es lo &amp;quot;correcto&amp;quot;. Podr칤as donar a la DSF o PSF ... pero es un poco complicado de organizar, y no est치 claro a d칩nde va el dinero ... Podr칤as inscribirte para soportar a algunos Patreons, o inscribirte para un programa de la recompensas ... pero no todo el mundo est치 all칤, y los que est치n no ganan realmente lo suficiente para ganarse la vida, y no quiero s칩lo aportar dinero para cerveza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, 쯤u칠 vamos a hacer? La respuesta corta es &amp;quot;No s칠&amp;quot;. Probablemente no existe una soluci칩n m치gica. Me gustar칤a pensar que un canal de monetizaci칩n en PyPI funcionar칤a, pero ser칠 el primero en admitir que podr칤a no ser la respuesta, o que puede haber problemas que no he previsto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero creo firmemente que esta conversaci칩n sobre el dinero es una conversaci칩n que tenemos que tener. El software libre como movimiento tiene m치s de 30 a침os de antig칲edad. El c칩digo abierto casi 20. Hemos superado los obst치culos t칠cnicos. Incluso estamos conquistados los obst치culos pol칤ticos. Ahora es el momento de abordar la forma en que hacemos de esta una industria sostenible a largo plazo, no s칩lo los intereses comerciales que se aprovechan de la ingenuidad de una corriente de voluntarios de ojos azules.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En realidad voy a tomar otra posici칩n ligeramente controversial, y &lt;em&gt;no&lt;/em&gt; voy a tomar preguntas en este punto, por dos razones - en primer lugar, porque este tipo de charla son un im치n para &amp;quot;Tengo un comentario, no una pregunta&amp;quot;; y tambi칠n porque este no es un tema donde yo tenga las respuestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una discusi칩n que necesitamos tener como comunidad - y estoy ansioso por tener esa discusi칩n - no s칩lo en esta etapa.&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;simple&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;mailto:russell&amp;#64;keith-magee.com&quot;&gt;russell&amp;#64;keith-magee.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://twitter.com/freakboy3742&quot;&gt;&amp;#64;freakboy3742&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://cecinestpasun.com&quot;&gt;cecinestpasun.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/hola-sitio-web/">
    <title type="text">Hola sitio web</title>
    <id>urn:uuid:e6a05747-fe33-3698-83e9-f45f60cd434a</id>
    <updated>2016-07-04T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/hola-sitio-web/" />
    <author>
      <name>Russell Keith-Magee</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;춰Bienvenido al nuevo sitio web del proyecto BeeWare!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sitio web original BeeWare fue escrito hace un par de a침os, cuando BeeWare era todav칤a un proyecto altamente experimental. El viejo sitio web era un asunto de una sola p치gina, con proyectos individuales que manten칤an su propia identidad web. Con el tiempo, el n칰mero de colaboradores ha crecido, el n칰mero de subproyectos ha crecido y el n칰mero de miembros del equipo central se ha triplicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida que el proyecto BeeWare crec칤a en complejidad, el antiguo sitio web ya no estaba a la altura de las necesidades del proyecto, por lo que el equipo central se tom칩 un tiempo fuera de trabajar en BeeWare, y reescribi칩 el sitio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El nuevo sitio web utiliza &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://www.getlektor.com&quot;&gt;Lektor&lt;/a&gt;, una herramienta generadora de sitios web est치ticos escrita por el conocido Pythonista`Armin Ronacher`_. Esto nos permite seguir hospedando el sitio web con Github Pages, pero nos da la flexibilidad para definir una base de datos clara para los muchos tipos de contenido que necesitamos administrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque estamos lanzando el sitio hoy, no est치 completo. Todav칤a hay contenido que necesita ser escrito, y el estilo que necesita ser arreglado. Sin embargo, creemos que el nuevo sitio es mejor que el anterior, y por lo tanto no vale la pena retrasar el lanzamiento por m치s tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto tambi칠n le da a la comunidad BeeWare una gran oportunidad de contribuir. Si encuentras algo que falta en el sitio, o algo que crees que podr칤a ser mejor expresado o dise침ado mejor, todo el sitio est치 &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/pybee.github.io/tree/lektor&quot;&gt;disponible en GitHub&lt;/a&gt;. Haz un Fork (Bifurca) el repositorio, realiza el cambio que piensas que se necesita y env칤a un &lt;em&gt;Pull Request&lt;/em&gt; (contra la rama &lt;cite&gt;Lektor&lt;/cite&gt; - no &lt;cite&gt;master&lt;/cite&gt;). Todas las contribuciones son bienvenidas, y al igual que con todas las contribuciones de BeeWare, las contribuciones del sitio web hacen que el solicitante sea elegible para recibir una exclusiva &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;/es/contribuir/monedas-de-desafio/&quot;&gt;Modena de Desaf칤o de BeeWare&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos que disfrutes del nuevo sitio; si tienes alg칰n comentario, nos lo puedes hacer saber &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://github.com/pybee/pybee.github.io/issues/&quot;&gt;con un ticket&lt;/a&gt; o &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://gitter.im/pybee/general&quot;&gt;en nuestro canal Gitter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry xml:base="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/consejos-para-convertirse-en-colaborador-principal/">
    <title type="text">Consejos para convertirse en un colaborador principal</title>
    <id>urn:uuid:c00b2422-209c-3669-bc5c-1d6cf1396109</id>
    <updated>2016-06-05T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://pybee.org/es/noticias/zumbido/consejos-para-convertirse-en-colaborador-principal/" />
    <author>
      <name>Russell Keith-Magee</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;En PyCon EE.UU. 2016, Philip James se convirti칩 en un colaborador principal de BeeWare!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escribi칩 algunos de sus pensamientos sobre el proceso en su art칤culo &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;https://www.wordfugue.com/tips-becoming-core-contributor/&quot;&gt;Consejos para convertirse en un colaborador principal&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katie McLaughlin, consigui칩 su compromiso en DjangoCon Europa 2016, seguido con una publicaci칩n propia, describiendo su camino a &lt;a class=&quot;reference external&quot; href=&quot;http://glasnt.com/blog/2016/06/08/on-becoming-a-core-contributor.html&quot;&gt;convertirse en una colaboradora principal&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aquellos que aspiran a convertirse en colaboradores de proyectos de c칩digo abierto, es 칰til escuchar c칩mo otros llegaron all칤.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
